[
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["681"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:40:11^f09:40:55^t0:0:44"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Anexos^ipt"], "14": ["^f189^l200"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["680"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:38:55^f09:39:50^t0:0:55"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ifr"], "14": ["^f175^l188"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["679"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:38:09^f09:38:48^t0:0:39"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es finais^ipt"], "14": ["^f167^l174"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["678"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:37:16^f09:38:00^t0:0:44"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Outros constituintes das argamassas^ipt"], "14": ["^f139^l166"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["677"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:36:28^f09:37:08^t0:0:40"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Areia^ipt"], "14": ["^f109^l138"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["676"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:35:42^f09:36:21^t0:0:39"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Cal^ipt"], "14": ["^f65^l108"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["675"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:34:08^f09:35:33^t0:1:25"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Argamassas^ipt"], "14": ["^f17^l64"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["674"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:32:50^f09:33:59^t0:1:9"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l16"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["673"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-672"], "91": ["20110105^i09:31:46^f09:32:44^t0:0:58"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil   \t"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro faz uma retrospectiva sobre o que se pensava das argamassas de cal e alguns de seus constituintes ao longo dos s\u00e9culos. Revela informa\u00e7\u00f5es \u00fateis tanto do ponto de vista hist\u00f3rico quanto para subsidiar obras de restaura\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da an\u00e1lise de textos italianos, franceses, portugueses, espanh\u00f3is e brasileiros. \u00c9 uma viagem no tempo, mostrando aspectos ligados \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, ao preparo e \u00e0s propriedades das argamassas elaboradas com esse aglomerante comentados \u00e0 luz da ci\u00eancia contempor\u00e2nea.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Arquitetura e hist\u00f3ria^ipt", "Argamassa^ipt"], "20": ["202"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["672"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110105^i09:27:23^f09:31:37^t0:4:14"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0471-6"], "16": ["Santiago, Cyb\u00e8le Celestino^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Argamassas tradicionais de cal^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["671"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:25:10^f09:26:06^t0:0:56"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Anexos^ipt"], "14": ["^f247^l250"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["670"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:24:02^f09:24:56^t0:0:54"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil   \t"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f235^l247"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["669"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:22:15^f09:23:51^t0:1:36"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil   \t"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es finais^ipt"], "14": ["^f225^l234"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["668"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:21:16^f09:22:07^t0:0:51"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": [" \tSantana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A expans\u00e3o da f\u00e9^ipt"], "14": ["^f163^l224"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["667"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:19:53^f09:21:10^t0:1:17"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O lugar da f\u00e9 e da festa^ipt"], "14": ["^f97^l162"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["666"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:18:51^f09:19:43^t0:0:52"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A devo\u00e7\u00e3o do Senhor Bom Jesus^ipt"], "14": ["^f83^l96"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["665"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:17:07^f09:18:41^t0:1:34"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O jeito brasileiro de fazer da f\u00e9 uma festa^ipt"], "14": ["^f47^l82"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["664"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:16:01^f09:17:02^t0:1:1"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": [" \tSantana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A constru\u00e7\u00e3o do conceito do patrim\u00f4nio^ipt"], "14": ["^f27^l46"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["663"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:12:17^f09:15:53^t0:3:36"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": [" \tSantana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f17^l26"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["662"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:11:08^f09:12:12^t0:1:4"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Dourado, Odete"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l16"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "84": ["2011-01-05"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["661"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-660"], "91": ["20110105^i09:10:13^f09:11:02^t0:0:49"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Tem como princ\u00edpio o estudo das festas religiosas entendidas como fen\u00f4meno cultural gerador de imagens e signos da vida coletiva. A busca da autora \u00e9 de compreender a forma\u00e7\u00e3o da cidade de Salvador e a rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes grupos culturais que comp\u00f5em a sociedade baiana. Tal investiga\u00e7\u00e3o foi desenvolvida atrav\u00e9s da an\u00e1lise da ocupa\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula de Itapagipe, na Cidade Baixa, e do seu crescimento a partir da festa em homenagem ao Senhor do Bonfim. A Editora da Universidade Federal da Bahia (Edufba) e a Assembleia Legislativa do Estado da Bahia coeditam este t\u00edtulo, lan\u00e7ado no dia 18 de setembro no Palacete das Artes Rodin Bahia (Gra\u00e7a).O livro mostra a diversidade, as tens\u00f5es e os conflitos que caracterizam a din\u00e2mica cultural soteropolitana, bem como o papel da Igreja e do Estado no comportamento da estrutura e da popula\u00e7\u00e3o da cidade. Apresenta, ainda, uma discuss\u00e3o sobre a historiografia de Salvador e os novos conceitos sobre patrim\u00f4nio cultural, procurando inserir as festas religiosas, de ampla participa\u00e7\u00e3o popular e apropria\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico, como mais um elemento de estudo da hist\u00f3ria e da evolu\u00e7\u00e3o urbana da capital.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Hist\u00f3ria^ipt", "Bas\u00edlica do Senhor do Bonfim^ipt", "Arquitetura Religiosa^ipt"], "24": ["Edufba^rpbl"], "25": ["Bahia de Todos os Santos^ipt"], "20": ["252"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["660"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110105^i08:59:32^f09:09:57^t0:10:25"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0555-3"], "16": ["Santana, Mariely Cabral de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Alma e festa de uma cidade: devo\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Colina do Bonfim^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["659"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:42:12^f08:43:30^t0:1:18"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f956^l108"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["658"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:41:10^f08:42:08^t0:0:58"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["O SISVAN no setor sa\u00fade^ipt"], "14": ["^f77^l93"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["657"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:40:09^f08:40:59^t0:0:50"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade^ipt"], "14": ["^f63^l76"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["656"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:37:33^f08:40:05^t0:2:32"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira^ipt"], "14": ["^f41^l62"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["655"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:35:10^f08:36:40^t0:1:30"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Sisvan: antecedentes^ipt"], "14": ["^f17^l40"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["654"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:33:56^f08:35:05^t0:1:9"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l15"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["653"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:32:35^f08:33:52^t0:1:17"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Batista Filho, Malaquias"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-12-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["652"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-651"], "91": ["20110105^i08:30:19^f08:32:20^t0:2:1"], "93": ["20110105"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l7"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Contribui\u00e7\u00e3o para o campo ainda pouco definido da vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional e do Sistema que pretende integr\u00e1-la no Pa\u00eds (o Sisvan). De elevado alcance pragm\u00e1tico, a obra questiona o papel do setor sa\u00fade - particularmente em rela\u00e7\u00e3o ao perfil de nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira - e fornece elementos de decis\u00f5es para os formuladores de pol\u00edticas, planejadores e executores de programas e atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. Abrange os seguintes assuntos: hist\u00f3ria do Sisvan e da nutri\u00e7\u00e3o brasileira - a\u00ed inclu\u00edda a transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica; perfil de morbimortalidade e a situa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, gestantes e adultos; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; programas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral da crian\u00e7a, do adolescente e da mulher.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Nutri\u00e7\u00e3o^ipt", "Alimenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["108"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["651"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i22:47:59^f22:55:48^t0:7:49"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-85676-12-4"], "16": ["Castro, In\u00eas Rugani R. de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional: limita\u00e7\u00f5es e interfaces com a rede desa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["650"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:43:45^f22:46:29^t0:2:44"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f191^l203"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["649"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:42:24^f22:43:30^t0:1:6"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Resenhas Biogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f177^^l190"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["648"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:40:14^f22:42:12^t0:1:58"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Di\u00e1logos com os Pioneiros^ipt"], "14": ["^f117^l176"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["647"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:39:10^f22:40:06^t0:0:56"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["O Legado dos Pioneiros^ipt"], "14": ["^f97^l116"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["646"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:38:09^f22:39:06^t0:0:57"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica em Novas Bases (1979-1988)^ipt"], "14": ["^f71^l96"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["645"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:34:40^f22:37:46^t0:3:6"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Os Primeiros Anos: o Ppreps em implanta\u00e7\u00e3o (1976-1978)^ipt"], "14": ["^f53^l70"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["644"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:32:11^f22:33:24^t0:1:13"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Primeiros Movimentos: a g\u00eanese da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica (1973-1976)^ipt"], "14": ["^f37^l52"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["643"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:30:19^f22:31:55^t0:1:36"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Tra\u00e7os de um Contexto: sa\u00fade internacional, pol\u00edticas nacionais e recursos humanos^ipt"], "14": ["^f19^l36"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["642"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:28:46^f22:30:08^t0:1:22"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9^l18"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["641"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:20:04^f22:25:36^t0:5:32"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Azevedo, Nara^1Casa de Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Campos, Francisco Eduardo de^1Universidade Federal de Minas Gerais^cMinas Gerais^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f7^l8"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-102-0"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["640"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-639"], "91": ["20110104^i22:19:02^f22:20:00^t0:0:58"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Um livro valioso, que analisa com clareza o papel fundamental dos recursos humanos para a sa\u00fade e o desenvolvimento, bem como o contexto e o impacto da reforma sanit\u00e1ria e a rela\u00e7\u00e3o entre as iniciativas internacionais, nacionais e locais em prol da mudan\u00e7a dos servi\u00e7os de sa\u00fade.Al\u00e9m de examinar os antecedentes e os principais atores da \u00e1rea de recursos humanos e explicar com detalhes as negocia\u00e7\u00f5es que visavam transformar em prioridade nacional a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e a distribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de sa\u00fade no territ\u00f3rio, Recursos Cr\u00edticos est\u00e1 apoiado em uma s\u00f3lida pesquisa bibliogr\u00e1fica, testemunhos fascinantes e an\u00e1lise original, que fazem da obra uma contribui\u00e7\u00e3o significativa no campo da mem\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica e uma ferramenta indicativa de perspectivas de futuro para trabalhadores na \u00e1rea da sa\u00fade.\u00c9 uma pesquisa hist\u00f3rica de grande qualidade, voltada para a an\u00e1lise da coopera\u00e7\u00e3o Opas-Brasil, e um incentivo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de novos estudos sobre as interfaces entre a atua\u00e7\u00e3o de ag\u00eancias internacionais e os interesses nacionais, partindo do conceito de arenas ou espa\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Recursos humanos em sa\u00fade^ipt", "Coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica^ipt"], "20": ["204"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["639"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i22:05:53^f22:18:58^t0:13:5"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-7541-102-0"], "16": ["Pires-Alves, Fernando A", "Paiva, Carlos Henrique Assun\u00e7\u00e3o"], "18": ["Recursos Cr\u00edticos: hist\u00f3ria da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnicaOpas-Brasil em recursos humanos para a sa\u00fade (1975-1988)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["638"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i22:02:10^f22:05:19^t0:3:9"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["\u00cdndice remissivo^ipt"], "14": ["^f215^l226"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["637"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:59:09^f22:01:44^t0:2:35"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "\t"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f197^l214"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["636"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:56:35^f21:58:02^t0:1:27"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["T\u00e9cnicas^ipt"], "14": ["^f161^l196"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["635"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:54:47^f21:56:28^t0:1:41"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Controle qu\u00edmico e biol\u00f3gico: perspectivas^ipt"], "14": ["^f155^l160"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["634"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:52:51^f21:54:20^t0:1:29"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": [" \tConsoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Classifica\u00e7\u00e3o e principais esp\u00e9cies de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "14": ["^f57^l154"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["633"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:51:55^f21:52:46^t0:0:51"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": [" \tConsoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Biologia e morfologia interna^ipt"], "14": ["^f39^l56"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["632"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:48:55^f21:51:50^t0:2:55"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": [" \tConsoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Morfologia externa^ipt"], "14": ["^f19^l37"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["631"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:47:03^f21:48:22^t0:1:19"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es gerais^ipt"], "14": ["^f1^l18"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-03-5"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["630"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-629"], "91": ["20110104^i21:45:30^f21:46:42^t0:1:12"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l15"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["19980000"], "65": ["19980000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Traz informa\u00e7\u00f5es concisas e atualizadas sobre os mosquitos vetores de doen\u00e7as no Brasil. Inclui morfologia e biologia das fases evolutivas de adulto, ovo, larva e pupa, abordando aspectos referentes \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o, comportamento e ecologia. Com refer\u00eancia \u00e0s medidas de controle, s\u00e3o abordados os m\u00e9todos qu\u00edmicos, a quest\u00e3o da resist\u00eancia aos inseticidas e a perspectiva dos m\u00e9todos biol\u00f3gicos. Possui, ainda, t\u00e9cnicas de trabalho e uma vasta lista de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas para um conhecimento mais detalhado de cada item tratado.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Mosquitos - anatomia^ipt", "Mosquitos - classifica\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["228"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["629"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i21:37:54^f21:45:26^t0:7:32"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-85676-03-5"], "16": ["Consoli, Rotraut A. G. B^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Oliveira, Ricardo Louren\u00e7o de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Principais mosquitos de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["628"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:34:12^f21:35:48^t0:1:36"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["Fontes e bibliografia^ipt"], "14": ["^f131^l141"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["627"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:31:14^f21:34:02^t0:2:48"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["Coment\u00e1rios finais^ipt"], "14": ["^f125^l131"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["626"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:29:32^f21:31:09^t0:1:37"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["O culto \u00e0 mem\u00f3ria^ipt"], "14": ["^f69^l124"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["625"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:28:34^f21:29:28^t0:0:54"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["Como prosseguir sem Oswaldo Cruz?^ipt"], "14": ["^f55^l68"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["624"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:26:17^f21:28:22^t0:2:5"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["O Brasil de luto pela morte de Oswaldo Cruz^ipt"], "14": ["^f41^l54"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["623"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:23:37^f21:26:06^t0:2:29"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Britto, Nara"], "12": ["A constru\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a social: a organiza\u00e7\u00e3o do movimento sanitarista^ipt"], "14": ["^f21^l40"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-85676-09-4"], "84": ["2011-01-05"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["622"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-621"], "91": ["20110104^i21:22:34^f21:23:29^t0:0:55"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": [" \tBritto, Nara"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["1995"], "65": ["19950000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["A autora retoma um tema recorrente da vida social, o da constru\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do mito, atrav\u00e9s da figura de Oswaldo Cruz, em quem realidade e imagin\u00e1rio se misturam de maneira inextric\u00e1vel. Conduz-nos ao momento em que, morto, Oswaldo Cruz passa a vivenciar um processo de mitifica\u00e7\u00e3o, de canoniza\u00e7\u00e3o, e de sua transforma\u00e7\u00e3o em totem da tribo dos m\u00e9dicos sanitaristas. Contextualiza a obra no interior do movimento nacionalista despertado pela guerra mundial, na cren\u00e7a ing\u00eanua no poder da ci\u00eancia e no movimento de interioriza\u00e7\u00e3o brasileiro, terreno f\u00e9rtil para cria\u00e7\u00e3o das bandeiras de Oswaldo Cruz e do movimento sanit\u00e1rio nacional.^ipt"], "84": ["2011-01-05"], "85": ["Oswaldo Cruz \u2013 biografia^ipt", "Sa\u00fade p\u00fablica \u2013 hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["144"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["621"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i21:17:27^f21:22:31^t0:5:4"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-85676-09-4"], "16": ["Britto, Nara"], "18": ["Oswaldo Cruz: a constru\u00e7\u00e3o de um mito na ci\u00eancia brasileira^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["620"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:25:10^f16:28:12^t0:3:2"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Rita Barradas Barata^1Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas - Santa Casa de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Cen\u00e1rios Futuros do Mestrado Profissional da Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^ipt"], "14": ["^f267^l282"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["619"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:23:00^f16:24:54^t0:1:54"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Sabroza, Paulo", "Leal, Maria do Carmo", "Gama, Silvana Granado Nogueira da", "Matos, In\u00eas"], "12": ["O Mestrado Profissionalizante em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade da Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica Sergio Arouca^ipt"], "14": ["^f217^l242"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["618"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:21:26^f16:22:12^t0:0:46"], "93": ["20110104^i16:22:29^f16:22:56^t0:0:27"], "92": ["AL"], "10": ["Moraes, Ilara H\u00e4mmerli Sozzi de", "Vasconcellos, Miguel Murat"], "12": ["Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade: desenho e implementa\u00e7\u00e3o de uma proposta de ensino-aprendizagem^ipt"], "14": ["^f191^l216"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["617"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:19:56^f16:21:22^t0:1:26"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Artmann, Elizabeth"], "12": ["Desafios na Forma\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos para o SUS: a experi\u00eanciado Mestrado Profissionalizante da Ensp com a SAS-MS^ipt"], "14": ["^f151^l190"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["616"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:14:51^f16:19:53^t0:5:2"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Gadelha, Carlos Augusto Grabois^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Quental, Cristiane^1Universidade Federal do Rio de Janeiro^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Mestrado Profissional em Gest\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia em Sa\u00fade: a experi\u00eancia da Fiocruz^ipt"], "14": ["^f137^l150"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["615"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:12:29^f16:14:45^t0:2:16"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Pierantoni, C\u00e9lia Regina^1Universidade do Estado do Rio de Janeiro^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Forma\u00e7\u00e3o de Gestores para o Sistema de Sa\u00fade: a experi\u00eancia do Mestrado Profissional do Instituto de Medicina Social da Uerj^ipt"], "14": ["^f123^l136"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["614"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:06:51^f16:12:01^t0:5:10"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Dourado, In\u00eas", "Teixeira, Carmen", "Aquino, Estela", "Silva, L\u00edgia Maria Vieira da", "Paim, Jairnilson Silva", "Almeida Filho, Naomar de"], "12": ["A experi\u00eancia do mestrado profissional do Instituto de Sa\u00fade Coletiva da UFBA, 2001-2004^ipt"], "14": ["^f101^l122"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["613"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i16:04:30^f16:06:39^t0:2:9"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Hortale, Virginia Alonso^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Mestrado profissionalizante em sa\u00fade p\u00fablica: um olhar para as experi\u00eancias internacionais^ipt"], "14": ["^f65^l100"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["612"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:56:08^f16:04:21^t0:8:13"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Nunes, T\u00e2nia Celeste Matos^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos no Brasil: situa\u00e7\u00e3o atual, desafios e perspectivas da  p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva^ipt"], "14": ["^f49^l64"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["611"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:45:00^f15:53:02^t0:8:2"], "93": ["20110104^i15:55:16^f15:56:03^t0:0:47"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen"], "12": ["Significado estrat\u00e9gico do mestrado profissionalizante na consolida\u00e7\u00e3o do campo da ca\u00fade coletiva^ipt"], "14": ["^f33^l48"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["610"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:40:30^f15:44:57^t0:4:27"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Goldbaum, Mois\u00e9s^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil"], "12": ["Mestrado profissionalizante em sa\u00fade coletiva^ies"], "14": ["^f27^l32"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["609"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:39:23^f15:40:15^t0:0:52"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f23^l26"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["608"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:37:54^f15:39:15^t0:1:21"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Buss, Paulo Marchiori^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f17^l22"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-083-0"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["607"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-606"], "91": ["20110104^i15:33:08^f15:33:55^t0:0:47"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": [" \tLeal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l17"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["O livro traz uma an\u00e1lise do mestrado profissional em sa\u00fade coletiva como uma nova modalidade de forma\u00e7\u00e3o de quadros t\u00e9cnicos e dirigentes do setor sa\u00fade, articulada ao SUS. Os autores procuram demonstrar, por meio de reflex\u00f5es e experi\u00eancias, os desafios encontrados e as perspectivas do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva.^ipt"], "84": ["2011-01-04"], "85": ["Sa\u00fade p\u00fablica-educa\u00e7\u00e3o^ipt", "Educa\u00e7\u00e3o de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["606"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i15:19:20^f15:33:04^t0:13:44"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-7541-083-0"], "16": ["Leal, Maria do Carmo^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Freitas, Carlos Machado de^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Cen\u00e1rios poss\u00edveis: experi\u00eancias e desafios do mestrado profissional na sa\u00fade coletiva^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["605"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i15:16:47^f15:18:33^t0:1:46"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Lima, N\u00edsia Trindade^1Instituto Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rcoord"], "12": ["Imagens^ipt"], "14": ["^f315^l326"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["604"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i15:14:37^f15:16:22^t0:1:45"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Mercadante, Ot\u00e1vio Azevedo^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil^rcoord"], "12": ["Evolu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas e do Sistema de Sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f235^l316"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["603"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i15:06:26^f15:13:38^t0:7:12"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Risi Junior, Jo\u00e3o Baptista^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rcoord", "Nogueira, Roberto Passos^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rcoord"], "12": ["As Condi\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f117^l234"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["602"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i15:04:07^f15:06:18^t0:2:11"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Lima, N\u00edsia Trindade^1Instituto Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["O Brasil e a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade: uma hist\u00f3ria de tr\u00eas dimens\u00f5es^ipt"], "14": ["^f23^ll16"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["601"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i14:52:16^f14:55:53^t0:3:37"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f17^l22"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["600"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i14:48:49^f14:52:12^t0:3:23"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Alleyne, George A. O^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamerica de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l16"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2011-01-04"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["599"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-598"], "91": ["20110104^i14:32:51^f14:48:36^t0:15:45"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "10": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Publicado como parte das comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (Opas) no Brasil, este livro re\u00fane textos de diversas personalidades da sa\u00fade p\u00fablica nacional, relatando a rica hist\u00f3ria sobre os desafios e as lutas que mudaram os perfis demogr\u00e1ficos e epidemiol\u00f3gicos do pa\u00eds no decorrer no s\u00e9culo XX. A obra traz tamb\u00e9m um relato do trabalho realizado pela Opas, desde sua funda\u00e7\u00e3o, em 1902, quando as doen\u00e7as infecciosas eram seu foco de aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 os dias de hoje, em que o espectro de doen\u00e7as tornou-se mais complexo. Al\u00e9m de percurso hist\u00f3rico bem detalhado, o livro apresenta contribui\u00e7\u00f5es para o entendimento do processo de consolida\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado, no Brasil, que foi capaz, no decorrer dos anos, de incorporar, na organiza\u00e7\u00e3o de seus programas de sa\u00fade, os elementos te\u00f3ricos-conceituais emergentes que sustentaram a evolu\u00e7\u00e3o de seus paradigmas na \u00e1rea.^ipt"], "84": ["2011-01-04"], "85": ["Pol\u00edtica de sa\u00fade-Brasil^ipt", "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["598"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110104^i14:23:12^f14:32:48^t0:9:36"], "93": ["20110104"], "92": ["AL"], "69": ["85-7541-017-2"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["597"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-592"], "91": ["20110103^i16:26:02^f16:27:20^t0:1:18"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Pimentel, \u00c1lamo"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es sobre a autoridade e o rigor nas etnografias da educacao^ipt"], "14": ["^f127^l173"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["596"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-592"], "91": ["20110103^i16:24:31^f16:25:58^t0:1:27"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Macedo, Roberto Sidnei"], "12": ["Outras luzes: um rigor intercritico para uma etnopesquisa politica^ipt"], "14": ["^f75^l126"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["595"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-592"], "91": ["20110103^i16:22:56^f16:24:26^t0:1:30"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Galeffi, Dante"], "12": ["O rigor nas pesquisas qualitativas: uma abordagem fenomenol\u00f3gica em chave transdisciplinar^ipt"], "14": ["^f13^l73"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["594"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-592"], "91": ["20110103^i16:17:11^f16:22:53^t0:5:42"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Hess, Remi^1Universidade de Paris Vicenne \u00e0 Saint-Denis^cParis^pFran\u00e7a"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l12"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["593"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-592"], "91": ["20110103^i16:16:08^f16:17:07^t0:0:59"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["A obra trata da import\u00e2ncia da viv\u00eancia di\u00e1ria na pesquisa acad\u00eamica. Sua abordagem cr\u00edtica \u00e9 direta e mostra de forma pr\u00e1tica a efici\u00eancia da pesquisa a partir das experi\u00eancias vividas pelo pesquisador.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Pesquisa qualitativa^ipt", "Educa\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["174"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["592"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i16:13:21^f16:16:04^t0:2:43"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0636-9"], "16": ["Macedo, Roberto Sidnei^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Um rigor outro sobre a qualidade na pesquisa qualitativa: educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias humanas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["591"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:11:55^f16:12:40^t0:0:45"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Fontes^ipt"], "14": ["^f369^l376"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["590"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:11:18^f16:11:51^t0:0:33"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f355^l368"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["589"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:10:12^f16:10:47^t0:0:35"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Conclus\u00f5es^ipt"], "14": ["^f345^l354"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["588"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:08:00^f16:09:15^t0:1:15"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Arreda que eu quero entrar: clientes, bandidos, militares e rebeldes na Bahia do s\u00e9culo XIX^ipt"], "14": ["^f293^l344"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["587"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:07:13^f16:07:55^t0:0:42"], "93": ["20110103^i16:09:30^f16:09:58^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A p\u00e1tria de Catarina: simbolismo das comemora\u00e7\u00f5es e a na\u00e7\u00e3o que se consolidava^ipt"], "14": ["^f243^l293"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["586"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:06:11^f16:07:05^t0:0:54"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refrear os perversos voos desses surucucus: a imprensa rebelde e a contrarrevolu\u00e7\u00e3o na Bahia^ipt"], "14": ["^f191^l242"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["585"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:05:24^f16:06:06^t0:0:42"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O Tutu ainda ronda a cidade da Bahia: boatos, inquieta\u00e7\u00f5es e medo na Bahia rebelde^ipt"], "14": ["^f145^l190"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["584"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:04:36^f16:05:21^t0:0:45"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A hidra revolucion\u00e1ria n\u00e3o erguer\u00e1 o seu hediondo colo: a elite e os caminhos da pacifica\u00e7\u00e3o no p\u00f3s-Sabinada^ipt"], "14": ["^f97^l144"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["583"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:03:38^f16:04:31^t0:0:53"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O mar est\u00e1 inquieto para a travessia: a fase inicial da contrarrevolu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f49^l96"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["582"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:01:59^f16:03:22^t0:1:23"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l48"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["581"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i16:00:11^f16:01:53^t0:1:42"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Silva, Eduardo^1Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l18"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["580"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-579"], "91": ["20110103^i15:59:10^f16:00:06^t0:0:56"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Desvendar aspectos obscuros da hist\u00f3ria pol\u00edtica da bahia e do brasil, entre 1838 e 1850, per\u00edodo em que a na\u00e7\u00e3o brasileira adquiria seus contornos definitivos, baldados os esfor\u00e7os dos rebeldes para fazer valer as suas propostas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de reformas econ\u00f4micas e sociais. ao final da d\u00e9cada de 1830, os rebeldes baianos sofreram uma grave derrota das for\u00e7as oficiais, tendo in\u00edcio uma fase que, apesar de n\u00e3o ter sido marcada pela ocorr\u00eancia de novas rebeli\u00f5es, caracterizou-se pela atua\u00e7\u00e3o continuada de uma imprensa democr\u00e1tica e republicana, e pelas constantes amea\u00e7as de conflagra\u00e7\u00e3o que, diversamente do per\u00edodo anterior, n\u00e3o encontraram o ambiente pol\u00edtico prop\u00edcio para a sua plena manifesta\u00e7\u00e3o, mas provocaram temores que se constitu\u00edram em componente importante da realidade pol\u00edtica, social e cultural do per\u00edodo.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["378"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["579"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i15:56:50^f15:59:07^t0:2:17"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0587-4"], "16": ["Ara\u00fajo, Dilton Oliveira de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O tutu da Bahia: transi\u00e7\u00e3o conservadora e forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o, 1838-1850^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["578"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:54:33^f15:55:23^t0:0:50"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tLe\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f327^l341"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["577"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:53:40^f15:54:29^t0:0:49"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Ep\u00edlogo^ipt"], "14": ["^f311^l326"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["576"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:52:16^f15:53:35^t0:1:19"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sexto Ato: a \"cena vazia\" est\u00e1 cheia de ar, som e f\u00faria^ipt"], "14": ["^f261^l310"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["575"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:51:00^f15:52:12^t0:1:12"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Quinto ato: navegar \u00e9 preciso, viver tamb\u00e9m^ies"], "14": ["^f203^l260"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["574"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:48:21^f15:50:56^t0:2:35"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Quarto Ato: o palco - espa\u00e7o sacro-profano^ipt"], "14": ["^f153^l202"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["573"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:46:22^f15:48:16^t0:1:54"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tLe\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Terceiro Ato: caminhando nas trevas, tirando leite das pedras^ipt"], "14": ["^f111^l152"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["572"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:45:23^f15:46:11^t0:0:48"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Segundo Ato: o teatro iluminado de sol^ipt"], "14": ["^f55^l110"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["571"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:41:41^f15:45:12^t0:3:31"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Primeiro Ato: entradas para a cena em transe^ipt"], "14": ["^f29^l54"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["570"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:40:07^f15:41:19^t0:1:12"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Pr\u00f3logo^ipt"], "14": ["^f17^l28"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["569"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:38:11^f15:40:00^t0:1:49"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Mendes, Cleise"], "12": ["Pref\u00e1cio: uma hist\u00f3ria em tr\u00e2nsito^ipt"], "14": ["^f13^l16"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["568"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-567"], "91": ["20110103^i15:37:21^f15:38:08^t0:0:47"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["A obra \u00e9 fruto de tese defendida no Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Artes C\u00eanicas da UFBA, em 2007. Aborda quest\u00f5es relativas ao teatro em meio ao ide\u00e1rio contracultural, investindo sua argumenta\u00e7\u00e3o contra a afirma\u00e7\u00e3o de que a produ\u00e7\u00e3o teatral que se d\u00e1 de 1968 a 1974 \u00e9 destitu\u00edda de criticidade. Propondo outro ponto de vista, o livro apresenta e analisa a produ\u00e7\u00e3o teatral para afirmar que n\u00e3o houve um \"vazio cultural\" durante o per\u00edodo em que o governo civil-militar esteve no poder e utilizou a censura e a repress\u00e3o para calar os artistas.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Contracultura^ipt", "Teatro experimental^ipt", "Teatro^ipt"], "20": ["400"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["567"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i15:32:33^f15:37:18^t0:4:45"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0563-8"], "16": ["Le\u00e3o, Raimundo Matos de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Transas na cena em transe: teatro e contracultura na Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["566"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:30:03^f15:31:28^t0:1:25"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Entrevistas: Ant\u00f4nio Nery Filho^ipt"], "14": ["^f283^l305"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["565"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:27:41^f15:29:58^t0:2:17"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Miranda, Maria Luiza Mota"], "12": ["Entrevistas: Claude Olievenstein^ipt"], "14": ["^f271^l282"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["564"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:26:26^f15:27:30^t0:1:4"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lins, Emmanuela Vilar"], "12": ["A nova Lei de Drogas (Lei no 11.343/2006) e o usu\u00e1rio. A emerg\u00eancia de uma pol\u00edtica pautada na preven\u00e7\u00e3o, na redu\u00e7\u00e3o de danos, na assist\u00eancia e na reinser\u00e7\u00e3o social^ipt"], "14": ["^f243^l270"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["563"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:25:29^f15:26:22^t0:0:53"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Miranda, Maria Luiza Mota"], "12": ["Eu sou Borderline, Doutora^ipt"], "14": ["^f231^l242"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["562"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:23:47^f15:25:26^t0:1:39"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Miranda, Maria Luiza Mota", "Nu\u00f1ez, Maria Eug\u00eania", "Queiroz, Andr\u00e9a"], "12": ["Estrat\u00e9gias cl\u00ednicas numa institui\u00e7\u00e3o para toxic\u00f4mano^ipt"], "14": ["^f221^l230"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["561"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:22:57^f15:23:44^t0:0:47"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Toxicomania: Movimentos de uma cl\u00ednica^ipt"], "14": ["^f207^l220"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["560"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:22:06^f15:22:52^t0:0:46"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Tavares, Luiz Alberto"], "12": ["O adolescente e a droga: manifesta\u00e7\u00f5es do agir^ipt"], "14": ["^f195^l206"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["559"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i15:15:12^f15:21:58^t0:6:46"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Silva, Jane Alves Cohim^1Universidade Federal da Bahia^cSavador^pBrasil"], "12": ["O sonho e o despertar^ipt"], "14": ["^f189^l194"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["558"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:51:12^f15:15:07^t0:23:55"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Monteiro Filho, Caio Rodrigues de"], "12": ["Entre o adolescente e a droga, o pai - tanto nos amores como nos chinelos^ipt"], "14": ["^f161^l188"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["557"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:49:46^f14:51:08^t0:1:22"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Monteiro, Luiz Felipe C"], "12": ["O uso de subst\u00e2ncias psicoativas por crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3ode rua: uma leitura Winnicottiana^ipt"], "14": ["^f141^l160"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["556"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:48:23^f14:49:43^t0:1:20"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Melo, Karla"], "12": ["Viol\u00eancia, contemporaneidade e infra\u00e7\u00e3o juvenil^ipt"], "14": ["^f123^l140"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["555"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:46:11^f14:48:13^t0:2:2"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Cabus, Esdras^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Uso do crack nas Metr\u00f3poles modernas: observa\u00e7\u00f5es preliminares sobreo fen\u00f4meno em Salvador^ipt"], "14": ["^f113^l122"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["554"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:44:11^f14:46:06^t0:1:55"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Trad, S\u00e9rgio"], "12": ["Controle do uso de drogas e preven\u00e7\u00e3o no Brasil: revisitando suatrajet\u00f3ria para entender os desafios atuais^ipt"], "14": ["^f97^l112"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["553"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:41:48^f14:44:01^t0:2:13"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Vidal, S\u00e9rgio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A regulamenta\u00e7\u00e3o do porte, cultivo e distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o-comercial decannabis sativa: um paradigma legal de redu\u00e7\u00e3o de danos^ipt"], "14": ["^f61^l96"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["552"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:39:38^f14:41:40^t0:2:2"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ricciardi, Gabriela Santos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O uso da Ayahuasca e a experi\u00eancia de al\u00edvio, transforma\u00e7\u00e3o e cura nauni\u00e3o do vegetal - UDV^ipt"], "14": ["^f37^l60"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["551"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:38:35^f14:39:31^t0:0:56"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O uso ritual de subst\u00e2ncias psicoativas na religi\u00e3o do Santo Daime comoum exemplo de redu\u00e7\u00e3o de danos^ipt"], "14": ["^f23^l36"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["550"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:34:50^f14:38:22^t0:3:32"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Espinheira, Gey^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Geometrias do movimento: Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l22"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["549"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:33:48^f14:34:47^t0:0:59"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f7^l8"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "84": ["2011-01-03"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["548"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-547"], "91": ["20110103^i14:29:31^f14:33:22^t0:3:51"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tNery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Indispon\u00edvel^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Toxicomania^ipt", "Drogas - abuso - preven\u00e7\u00e3o^ipt"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o drogas: cl\u00ednica e cultura^ipt"], "20": ["308"], "23": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["547"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i14:22:13^f14:29:09^t0:6:56"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0566-9"], "16": ["Nery Filho, Ant\u00f4nio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Edward, MacRae^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Tavares, Luiz Alberto", "R\u00eago, Marlize^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Toxicomanias: incid\u00eancias cl\u00ednicas e socioantropol\u00f3gicas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["546"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i14:04:36^f14:05:36^t0:1:0"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f153^l165"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["545"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i14:04:03^f14:04:33^t0:0:30"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Perspectivas e considera\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f147^l152"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["544"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i14:03:14^f14:03:56^t0:0:42"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tNavarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de risco potencial^ipt"], "14": ["^f135^l146"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["543"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i14:02:08^f14:03:04^t0:0:56"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Avaliando o risco potencial^ipt"], "14": ["^f85^l174"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["542"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i14:00:47^f14:02:04^t0:1:17"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tNavarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sistemas de prote\u00e7\u00e3o radilol\u00f3gica^ipt"], "14": ["^f77^l84"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["541"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:58:56^f14:00:40^t0:1:44"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": [" \tNavarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Conceito e controle de riscos \u00e0 sa\u00fade^ipt"], "14": ["^f37^l76"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["540"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:57:05^f13:58:47^t0:1:42"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do radiodiagn\u00f3stico^ipt"], "14": ["^f31^l36"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["539"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:55:45^f13:57:01^t0:1:16"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O radiodiagn\u00f3tico na Sa\u00fade P\u00fablica^ipt"], "14": ["^f25^l30"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["538"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:54:32^f13:55:41^t0:1:9"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l24"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["537"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:53:22^f13:54:29^t0:1:7"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Edin\u00e1 Alves^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasl"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f15^l18"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["536"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-535"], "91": ["20110103^i13:52:02^f13:53:00^t0:0:58"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l14"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Poucas descobertas causaram tamanho impacto na medicina. Por mais de um s\u00e9culo, o radiodiagn\u00f3stico vem sendo de fundamental import\u00e2ncia para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana. Contudo, essa nova tecnologia n\u00e3o trouxe consigo apenas benef\u00edcios. T\u00e3o r\u00e1pidos quanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o foram os danos causados em pesquisadores, m\u00e9dicos, pacientes e outros indiv\u00edduos expostos a esse tipo de radia\u00e7\u00e3o. Os danos poss\u00edveis n\u00e3o est\u00e3o relacionados apenas aos efeitos nocivos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes, mas tamb\u00e9m aos poss\u00edveis erros em diagn\u00f3stico. Visando contribuir para o desenvolvimento da \u00e1rea de controle de riscos em radiodiagn\u00f3stico, nos campos de conhecimento da sa\u00fade coletiva e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, t\u00e3o importantes para a sa\u00fade individual e coletiva, publica-se, neste livro, a an\u00e1lise do controle de riscos em radiodiagn\u00f3stico e seus condicionantes, considerando o marco regulat\u00f3rio vigente e a identifica\u00e7\u00e3o dos diversos atores implicados nessas pr\u00e1ticas.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Radiologia m\u00e9dica^ipt"], "20": ["166"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["535"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i13:40:25^f13:51:59^t0:11:34"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0620-8"], "16": ["Navarro, Marcus Vin\u00edcius Teixeira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Risco, radiodiagn\u00f3stico e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["534"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:58:59^f12:00:27^t0:1:28"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f547^l574"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["533"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:58:05^f11:58:51^t0:0:46"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Conclus\u00e3o^ipt"], "14": ["^f513^l546"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["532"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:56:05^f11:57:20^t0:1:15"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Ara\u00fajo, Silvana Silva de Farias"], "12": ["O sistema de express\u00e3o de posse^ifr"], "14": ["^f489^l512"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["531"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:54:53^f11:55:58^t0:1:5"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Mendes, Elis\u00e2ngela dos Passos"], "12": ["A flex\u00e3o de caso dos pronomes pessoais^ipt"], "14": ["^f471^l488"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["530"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:53:41^f11:54:42^t0:1:1"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["A representa\u00e7\u00e3o da primeira pessoa do plural^ipt"], "14": ["^f457^l470"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1"], "2": ["529"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:47:26^f11:53:25^t0:5:59"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Mello, Camila"], "12": ["A altern\u00e2ncia dativa^ipt"], "14": ["^f427^l456"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["528"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:41:50^f11:47:06^t0:5:16"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Figueiredo, Cristina"], "12": ["O objeto direto anaf\u00f3rico: a categoria vazia e o pronome lexical^ipt"], "14": ["^f409^l426"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["527"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:40:28^f11:41:47^t0:1:19"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Meira, Vivian"], "12": ["O emprego do modo subjuntivo^ipt"], "14": ["^f390^l408"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["526"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:39:24^f11:40:20^t0:0:56"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A concord\u00e2ncia em estruturas passivas e de predicativo do sujeito^ipt"], "14": ["^f373^l388"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["525"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:37:54^f11:39:09^t0:1:15"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Silva, Jorge Augusto Alves da"], "12": ["A concord\u00e2ncia verbal^ipt"], "14": ["^f331^l372"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["524"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:34:09^f11:37:45^t0:3:36"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Lopes, Norma"], "12": ["O artigo definido^ipt"], "14": ["^f320^l330"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["523"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:29:47^f11:33:50^t0:4:3"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["A concord\u00e2ncia de g\u00eanero^ipt"], "14": ["^f295^l318"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["522"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:28:42^f11:29:43^t0:1:1"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina"], "12": ["A concord\u00e2ncia de n\u00famero^ipt"], "14": ["^f269^l294"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["521"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:21:17^f11:22:43^t0:1:26"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Cavalcante, Rerisson"], "12": ["A nega\u00e7\u00e3o sentencial^ipt"], "14": ["^f251^l268"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["520"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:20:37^f11:21:07^t0:0:30"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "12": ["As constru\u00e7\u00f5es de t\u00f3pico^ipt"], "14": ["^f231^l250"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["519"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:18:50^f11:20:24^t0:1:34"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "C\u00f4rtes Junior, Moacir"], "12": ["As constru\u00e7\u00f5es pseudoclivadas e clivadas^ipt"], "14": ["^f209^l230"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["518"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:14:26^f11:18:35^t0:4:9"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["As senten\u00e7as relativas^ipt"], "14": ["^f185^l208"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["517"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:12:20^f11:14:20^t0:2:0"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["A realiza\u00e7\u00e3o do sujeito pronominal^ipt"], "14": ["^f167^l184"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["516"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:10:51^f11:12:16^t0:1:25"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["A metodologia^ipt"], "14": ["^f155^l166"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["515"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:06:42^f11:10:48^t0:4:6"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Teorias da estrutura e da mudan\u00e7a lingu\u00edsticas e o contato entre l\u00ednguas^ipt"], "14": ["^f125^l154"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["514"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i11:04:18^f11:05:10^t0:0:52"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina"], "12": ["A transmiss\u00e3o lingu\u00edstica irregular^ipt"], "14": ["^f101^l124"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["513"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:58:53^f11:04:08^t0:5:15"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina", "Silva, Jorge Augusto Alves da", "Figueiredo, Cristina"], "12": ["O portugu\u00eas afro-brasileiro: as comunidades analisadas^ipt"], "14": ["^f75^l100"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BI1.1"], "2": ["512"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:57:12^f10:58:50^t0:1:38"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Hist\u00f3ria do contato entre l\u00ednguas no Brasil^ipt"], "14": ["^f41^l72"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["511"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:55:54^f10:57:08^t0:1:14"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f27^l37"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["510"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:46:37^f10:50:55^t0:4:18"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Os autores^ipt"], "14": ["^f23^l26"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["509"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:44:26^f10:46:34^t0:2:8"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f15^l22"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["508"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-507"], "91": ["20110103^i10:43:31^f10:44:22^t0:0:51"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l14"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Organizado pelos professores Dante Lucchesi e Ilza Ribeiro, da Universidade Federal da Bahia, e pelo professor Allan Baxter, da Universidade de Macau, teve a colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios autores, professores de outras universidades do mesmo Estado, al\u00e9m de mestres, doutores e p\u00f3s-graduandos, em geral oriundos daquela mesma universidade, integrantes do grupo de pesquisa ali constitu\u00eddo, e que v\u00eam se dedicando ao estudo da realidade ling\u00fc\u00edstica brasileira. Quando disse acima que se tratava de um trabalho monumental n\u00e3o foi apenas pelo n\u00famero de p\u00e1ginas, mas sobretudo pela escolha feliz de seu tema - alguns aspectos da oralidade brasileira - e pela qualidade e exaustividade dos estudos nele apresentados.Baseado na an\u00e1lise de amostras da fala de algumas comunidades rurais afro-brasileiras isoladas, no caso, quatro comunidades do Estado da Bahia - Helv\u00e9cia, Cinzento, Rio de Contas e Sap\u00e9 -, o livro apresenta os resultados obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o de modelos te\u00f3ricos que transitam da gerativa, de princ\u00edpios e par\u00e2metros, \u00e0 socioling\u00fc\u00edstica variacionista, dentro daquela linha fecunda inaugurada pelo Prof. Tarallo nos anos oitenta.Dividido em duas partes, s\u00e3o apresentados, na primeira, os fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos nos quais se baseou a pesquisa e tamb\u00e9m o contexto s\u00f3cio hist\u00f3rico das comunidades analisadas. Na segunda parte, s\u00e3o isolados dezesseis 'pontos-diagn\u00f3sticos' (apropriando-me da express\u00e3o utilizada pelo Professor Aryon Rodrigues em sua an\u00e1lise comparativa das l\u00ednguas tupi-guarani), pelos quais se pode tanto esbo\u00e7ar um retrato das variedades vern\u00e1culas das comunidades pesquisadas, quanto levantar hip\u00f3teses, j\u00e1 mais bem fundadas, sobre a hist\u00f3ria do contato do portugu\u00eas com as l\u00ednguas africanas em territ\u00f3rio brasileiro.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Lingua Portuguesa^ipt"], "20": ["576"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["507"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i10:35:48^f10:43:27^t0:7:39"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0596-6"], "16": ["Lucchesi, Dante^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Baxter, Alan^1Universidade de Macau^cMacau^pChina^rorg", "Ribeiro, Ilza^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["O Portugu\u00eas Afro-Brasileiro^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["506"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:27:46^f10:29:14^t0:1:28"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Anexo: mapa e fotografias^ipt"], "14": ["^f197^l209"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["505"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:26:29^f10:27:42^t0:1:13"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Ap\u00eandice: jornais e outras fontes^ipt"], "14": ["^f195^l196"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["504"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:25:30^f10:26:22^t0:0:52"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f189^l194"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["503"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:22:15^f10:23:30^t0:1:15"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Outras hist\u00f3rias^ipt"], "14": ["^f183^l188"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["502"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:21:35^f10:22:10^t0:0:35"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["As senhoras do segredo: lutas, encantos e desencantos na resist\u00eancia dos candombl\u00e9s^ipt"], "14": ["^f143^l182"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["501"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:16:17^f10:21:06^t0:4:49"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Pol\u00edticas locais e religiosidade afro-baiana: repress\u00e3o e estrat\u00e9gias de resist\u00eancia^ipt"], "14": ["^f111^l142"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["500"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:11:56^f10:16:05^t0:4:9"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["A marcha dos candombl\u00e9s: a dor e a d\u00e1diva da cura no interior da Bahia^ipt"], "14": ["^f71^l110"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["499"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:10:37^f10:11:53^t0:1:16"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Os batuques da cidade: celebra\u00e7\u00f5es negras e id\u00e9ias", "De civiliza\u00e7\u00e3o"], "12": ["Os batuques da cidade: celebra\u00e7\u00f5es negras e id\u00e9ias de civiliza\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f37^l70"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["498"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:08:20^f10:10:32^t0:2:12"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l36"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["497"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:06:33^f10:07:30^t0:0:57"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Par\u00e9s, Luis Nicolau"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l18"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "84": ["2011-01-03"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["496"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-495"], "91": ["20110103^i10:01:55^f10:05:55^t0:4:0"], "93": ["20110103"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Edmar Ferreira"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["A historiografia brasileira, geralmente, se fundamenta em paradigmas que privilegiam as economias dominantes, com abordagens da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa e dos per\u00edodos subsequentes, em especial no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es com o mercado externo.Em \"Uma Comunidade Sertaneja - Da Sesmaria ao Minif\u00fandio\", Erivaldo Neves quebra esse arcabou\u00e7o tradicional, passando a considerar a circula\u00e7\u00e3o e a acumula\u00e7\u00e3o geradas internamente pelas pequenas policulturas agr\u00edcolas e pecuaristas (a produ\u00e7\u00e3o camponesa) destinadas ao auto-abastecimento e ao mercado interno. O trabalho exp\u00f5e o com\u00e9rcio de alguns produtos como o algod\u00e3o, fundamentais para a fixa\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es nas regi\u00f5es distantes das \u00e1reas litor\u00e2neas, de economias mais din\u00e2micas.O trabalho \u00e9 destinado aos estudiosos da conquista, povoamento, ocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e forma\u00e7\u00e3o social do interior do Brasil, especificamente do Sudoeste da Bahia, regi\u00e3o da Serra Geral. A localidade orbitou, durante dois s\u00e9culos, sob a influ\u00eancia - atenuada na transi\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XX - de Caitit\u00e9.As considera\u00e7\u00f5es expostas no livro tamb\u00e9m s\u00e3o de interesse de estudantes da Hist\u00f3ria Regional e Local, Hist\u00f3ria Agr\u00e1ria, Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil e, em particular, Hist\u00f3ria da Bahia, cuja bibliografia tradicionalmente se limitou a Salvador e ao Rec\u00f4ncavo.^ipt"], "84": ["2011-01-03"], "85": ["Candombl\u00e9^ipt", "Persegui\u00e7\u00e3o religiosa^ipt"], "20": ["209"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["495"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110103^i09:55:18^f09:59:29^t0:4:11"], "93": ["20110103^i10:00:20^f10:01:47^t0:1:27"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0609-3"], "16": ["Santos, Edmar Ferreira"], "18": ["O poder dos candombl\u00e9s: persegui\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no Rec\u00f4ncavo da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["494"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i19:05:59^f19:20:52^t0:14:53"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f235^l254"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["493"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i19:05:12^f19:05:56^t0:0:44"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Notas^ipt"], "14": ["^f219^l234"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["492"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i19:04:15^f19:05:03^t0:0:48"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Das conclus\u00f5es e perspectivas^ipt"], "14": ["^f207^l218"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["491"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:57:04^f18:57:47^t0:0:43"], "93": ["20110102^i19:00:50^f19:03:16^t0:2:26"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e contratuais^ipt"], "14": ["^f155^l206"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1"], "2": ["490"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:54:10^f18:56:49^t0:2:39"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Webjornalismo e o fazer-refazer jornal\u00edstico^ipt"], "14": ["^f119^l154"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["489"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:52:55^f18:54:07^t0:1:12"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Da estrutura de um discurso^ipt"], "14": ["^f73^l118"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["488"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:51:37^f18:52:52^t0:1:15"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["A comunica\u00e7\u00e3o segundo a l\u00f3gica contratual^ipt"], "14": ["^f27^l72"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["487"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:50:01^f18:51:16^t0:1:15"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f15^l26"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["486"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:48:56^f18:49:51^t0:0:55"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Ferreira, Giovandro Marcus"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f11^l14"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["485"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-484"], "91": ["20110102^i18:45:41^f18:48:28^t0:2:47"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": [" \tDalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Investiga o atual est\u00e1gio do Webjornalismo, com base na an\u00e1lise do discurso, tomando-se por refer\u00eancia a perspectiva contratual da comunica\u00e7\u00e3o. A partir das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias do Webjornalismo, s\u00e3o localizados os elementos componentes de um quadro geral de \"constrangimentos discursivos\", base do posicionamento discursivo, estabelecido segundo a perspectiva do dispositivo, capaz de implementar novas formas de enuncia\u00e7\u00e3o, resultando numa configura\u00e7\u00e3o paratextual. A obra reflete ainda sobre alguns crit\u00e9rios do mercado informacional. Nessa perspectiva trata o Webjornalismo como \"bem de experi\u00eancia\" e ressalta a import\u00e2ncia das \"comunidades de experi\u00eancia\" para a simula\u00e7\u00e3o do contato entre as inst\u00e2ncias comunicacionais.^ipt"], "84": ["2011-01-02"], "85": ["Comunica\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["256"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["484"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110102^i18:40:36^f18:45:33^t0:4:57"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0589-8"], "16": ["Dalmonte, Edson Fernando^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Pensar o discurso no webjornalismo: temporalidade, paratexto ecomunidades de experi\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["483"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:37:09^f18:39:04^t0:1:55"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": [" \tAbib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["\u00cdndide das ilustra\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f186^l188"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["482"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:36:05^f18:37:01^t0:0:56"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["Fontes Consultadas^ipt"], "14": ["^f181^l185"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["481"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:32:47^f18:35:42^t0:2:55"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": [" \tAbib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["Capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "14": ["^f33^l175"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["480"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:31:21^f18:32:34^t0:1:13"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["Aspectos hist\u00f3ricos da capoeira^ipt"], "14": ["^f25^l32"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["479"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:29:33^f18:31:15^t0:1:42"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l24"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["478"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:27:56^f18:29:29^t0:1:33"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": ["Abreu, Frederico Jos\u00e9 de"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l18"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["477"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-476"], "91": ["20110102^i18:25:53^f18:27:51^t0:1:58"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "10": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^^l12"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Esse livro se baseou numa pesquisa hist\u00f3rica apoiando-se tamb\u00e9m em refer\u00eancias s\u00f3cio-antropol\u00f3gicas, que realizou um levantamento biogr\u00e1fico sobre 50 mestres e capoeiras da Bahia j\u00e1 falecido, entre os mais representativos dessa manifesta\u00e7\u00e3o.A execu\u00e7\u00e3o da pesquisa ficou a cargo do Grupo MEL (M\u00eddia, Mem\u00f3ria, Educa\u00e7\u00e3o e Lazer) da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Bahia, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Prof. Pedro Abib, residindo atualmente em Lisboa-Portugal e que \u00e9 tamb\u00e9m capoeirista h\u00e1 20 anos, formado pelo mestre Jo\u00e3o Pequeno de Pastinha. Participaram como pesquisadores, uma equipe multidisciplinar de alunos da gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento (Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Artes Pl\u00e1sticas, Pedagogia, Comunica\u00e7\u00e3o).Esse livro busca recuperar a mem\u00f3ria dos tempos \u00e1ureos da capoeira baiana atrav\u00e9s de hist\u00f3rias e casos envolvendo os capoeiristas mais famosos, como os mestres Pastinha, Bimba e Besouro Mangang\u00e1, alguns mais conhecidos como Noronha, Cobrinha Verde, Canjiquinha e Valdemar, mas tamb\u00e9m outros menos lembrados, como Pedro Mineiro, Inoc\u00eancio Sete Mortes, Caboclinho, Duquinha, Pedro Porreta, Aberr\u00ea, Samuel Querido de Deus e Noca de Jac\u00f3, sem tamb\u00e9m esquecermos de algumas mulheres, como Maria Doze Homens, Cattu, Salom\u00e9 e Ang\u00e9lica Endiabrada, entre outros tantos personagens.^ipt"], "84": ["2011-01-02"], "85": ["Cultura^ipt"], "20": ["188"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["476"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110102^i18:06:00^f18:25:49^t0:19:49"], "93": ["20110102^i18:39:15^f18:39:41^t0:0:26"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0562-1"], "16": ["Abib, Pedro Rodolpho Jungers^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rcoord"], "18": ["Mestres e capoeiras famosos da Bahia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["475"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i18:00:02^f18:01:39^t0:1:37"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Gloss\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f99^l102"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["474"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:58:57^f17:59:53^t0:0:56"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f97^l98"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["473"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:57:30^f17:58:51^t0:1:21"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["M\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es genitais^ipt"], "14": ["^f75^l96"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["472"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:56:07^f17:57:27^t0:1:20"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Patologia cavit\u00e1ria^ipt"], "14": ["^f53^l74"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["471"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:54:56^f17:56:02^t0:1:6"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Patologia das trompas de fal\u00f3pio^ipt"], "14": ["^f29^l52"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["470"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:52:18^f17:54:25^t0:2:7"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Histerosalpingografia^ipt"], "14": ["^f15^l28"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["469"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:51:08^f17:52:12^t0:1:4"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Coutinho, Elsimar"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l14"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["468"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:49:20^f17:51:05^t0:1:45"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Ara\u00fajo Neto, C\u00e9sar Augusto de"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BI1.1"], "2": ["467"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:47:07^f17:49:16^t0:2:9"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9^l10"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["466"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-465"], "91": ["20110102^i17:46:04^f17:46:52^t0:0:48"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Maia, Hugo"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Indispon\u00edvel^ipt"], "84": ["2011-01-02"], "85": ["Ginecologia^ipt"], "20": ["103"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["465"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110102^i17:22:35^f17:45:52^t0:23:17"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0593-5"], "16": ["Maia, Hugo"], "18": ["Histerosalpingografia: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da radiologia ginecol\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["464"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:21:23^f17:22:19^t0:0:56"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f177^l180"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["463"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:14:59^f17:21:09^t0:6:10"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": [" \tOrnellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Ficar na escola: o agalma do afeto^ipt"], "14": ["^f157^l176"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["462"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:13:52^f17:14:54^t0:1:2"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": [" \tOrnellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O grau, a lupa e o tra\u00e7o: trilogia da an\u00e1lise dos dados^ipt"], "14": ["^f99^l156"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["461"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:06:08^f17:13:39^t0:7:31"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Nas trilhas do ficar^ipt"], "14": ["^f81^l98"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["460"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:03:54^f17:05:53^t0:1:59"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": [" \tOrnellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Ficar: al\u00e9m do princ\u00edpio de prazer?^ipt"], "14": ["^f63^l81"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["459"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i17:02:06^f17:03:48^t0:1:42"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": [" \tOrnellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Adolescer na escola. Onde ficar?^ipt"], "14": ["^f45^l61"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["458"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i16:58:00^f16:59:36^t0:1:36"], "93": ["20110102^i17:01:24^f17:02:03^t0:0:39"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Eliane Maria Vasconcelos do"], "12": ["Pref\u00e1cio: o fen\u00f4meno do ficar na contemporaneidade^ipt"], "14": ["^f14^l44"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["457"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i16:55:40^f16:57:55^t0:2:15"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Bittencourt, Daniela Chaves Radel", "Santos, Maria da Gl\u00f3ria Gon\u00e7alves"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o: uma estreia no ficar^ipt"], "14": ["^f11^l14"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["456"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-455"], "91": ["20110102^i16:53:23^f16:55:31^t0:2:8"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Este livro, desde a escolha provocativa do t\u00edtulo Ficar na escola: um furo no afeto, busca decifrar o fen\u00f4meno ficar no espa\u00e7o de tr\u00eas escolas estaduais do estado da Bahia, possibilitando um novo olhar sobre as rela\u00e7\u00f5es afetivas do adolescer na escola, que inquietam pais, professores e estudiosos. A obra \u00e9 fruto de uma pesquisa com trabalho de campo, decorrente de entrevistas semiestruturadas, audi\u00e7\u00e3o de discursos de adolescentes, observa\u00e7\u00e3o de seus comportamentos, e an\u00e1lise de seus desenhos, construindo um trabalho rigoroso de interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise do material coletado. O ficar, nesse livro, pode ser visto como um sintoma da contemporaneidade, um jeito novo de adolescer e aprender a fazer escolhas. A autora revela, ainda, que a tem\u00e1tica ficar pode ser um conte\u00fado pedag\u00f3gico disciplinar a ser trabalhado, no sentido de que os componentes curriculares contemplem os valores do compromisso, profundidade, estabilidade, toler\u00e2ncia, prazer, responsabilidade, la\u00e7os, gosto pelos estudos, na busca da constru\u00e7\u00e3o de um sujeito afetivo que valorize o homem e a mulher na sua subjetividade e singularidade.^ipt"], "84": ["2011-01-02"], "85": ["Ci\u00eancias Sociais^ipt"], "20": ["182"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["455"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110102^i16:42:57^f16:50:50^t0:7:53"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0558-4"], "16": ["Ornellas, Maria de Lourdes S^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Ficar na escola: um furo no afeto^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["454"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:22:12^f15:22:59^t0:0:47"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f211^l216"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["453"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:21:13^f15:21:59^t0:0:46"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Conclus\u00e3o^ipt"], "14": ["^f205^l210"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["452"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:20:21^f15:21:04^t0:0:43"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Reforma universit\u00e1ria e realidade brasileira^ipt"], "14": ["^f169^l204"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["451"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:19:22^f15:20:18^t0:0:56"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Desenvolvimento, seguran\u00e7a e moderniza\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f127^l168"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["450"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:18:21^f15:19:15^t0:0:54"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Diretrizes e bases^ipt"], "14": ["^f93^l126"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["449"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:17:32^f15:18:12^t0:0:40"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Expans\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f63^l92"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["448"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:15:16^f15:17:26^t0:2:10"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["As contradi\u00e7\u00f5es do desenvolvimento^ipt"], "14": ["^f25^l63"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["447"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:14:17^f15:15:08^t0:0:51"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f15^l24"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["446"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:13:09^f15:13:51^t0:0:42"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Pref\u00e1cio \u00e0 3a edi\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l14"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["445"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:11:09^f15:13:06^t0:1:57"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Pref\u00e1cio \u00e0 1a edi\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9l^l10"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "84": ["2011-01-02"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["444"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-443"], "91": ["20110102^i15:10:09^f15:11:06^t0:0:57"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "10": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["3. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Luis Ant\u00f4nio Cunha reconstr\u00f3i o processo de transforma\u00e7\u00e3o do ensino superior no Brasil no per\u00edodo de 1954-1954, em suas determina\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas. Ao lado dos aspectos morfol\u00f3gicos do ensino superior no per\u00edodo (expans\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o), o autor explicita a consci\u00eancia dos agentes envolvidos com esse processo de transforma\u00e7\u00e3o, particularmente o Estado, os professores e os estudantes, estes \u00faltimos organizados por entidades como a SBPC e o sistema UNE/UEEs/DCEs/DAs.^ipt"], "84": ["2011-01-02"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o^ipt", "Hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["220"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["443"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110102^i15:05:45^f15:09:59^t0:4:14"], "93": ["20110102"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-772-9"], "16": ["Cunha, Luiz Ant\u00f4nio"], "18": ["A universidade cr\u00edtica: o ensino superior na rep\u00fablica populista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["442"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:26:33^f22:28:12^t0:1:39"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f419^l451"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["441"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:24:57^f22:26:29^t0:1:32"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Reestrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial, mudan\u00e7a geopol\u00edtica e reformas nos pa\u00edses perif\u00e9ricos^ipt"], "14": ["^f389^l418"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["440"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:23:18^f22:24:52^t0:1:34"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Concerto e desconcerto do mundo^ipt"], "14": ["^f359^l388"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["439"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:21:42^f22:23:14^t0:1:32"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Reformas econ\u00f4micas em perspectiva comparada: o caso argentino^ipt"], "14": ["^f285^l356"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["438"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:20:40^f22:21:29^t0:0:49"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Reformas econ\u00f4micas em perspectiva comparada: o caso coreano^ipt"], "14": ["^f205^l284"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["437"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:18:41^f22:20:17^t0:1:36"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Reformas econ\u00f4micas em perspectiva comparada: o caso indiano^ipt"], "14": ["^f143^l204"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["436"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:15:50^f22:18:29^t0:2:39"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Experi\u00eancias nacionais de reformas: balan\u00e7o parcial e indica\u00e7\u00f5es de m\u00e9todo sobre os estudos de caso^ipt"], "14": ["^f129^l142"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["435"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:13:32^f22:14:49^t0:1:17"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Reformas econ\u00f4micas nos pa\u00edses estudados^ipt"], "14": ["^f73^l128"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["434"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i22:12:09^f22:13:24^t0:1:15"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Elementos gerais e particularidades: as reformas econ\u00f4micas nos pa\u00edses em desenvolvimento^ipt"], "14": ["^f49^l72"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["433"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i21:59:27^f22:11:29^t0:12:2"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Argumentos sobre as \u201creformas para o mercado\u201d e o neoliberalismo^ipt"], "14": ["^f19^l48"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["432"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i21:58:31^f21:59:22^t0:0:51"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tCruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l16"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["431"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-430"], "91": ["20110101^i21:57:26^f21:58:26^t0:1:0"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Este livro \u00e9 uma vers\u00e3o ligeiramente modificada do volume que abre o relat\u00f3rio final do Projeto Tem\u00e1tico Reestrutura\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica Mundial e Reformas Liberalizantes nos Pa\u00edses em Desenvolvimento, levado a cabo, com apoio da FAPESP, entre 2003 e 2007. Formulado inicialmente como um programa pessoal de trabalho de longo prazo, este livro estuda as experi\u00eancias de reforma econ\u00f4mica nos pa\u00edses perif\u00e9ricos, em suas similitudes e diferen\u00e7as, como aspectos do processo envolvente de reestrutura\u00e7\u00e3o da economia mundial. ^ipt"], "84": ["2011-01-01"], "85": ["capitalismo^ipt", "Economia^ipt"], "20": ["452"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["430"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110101^i21:39:38^f21:57:15^t0:17:37"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-784-2"], "16": ["Cruz, Sebasti\u00e3o Carlos Velasco e^1Universidade Estadual de Campinas^cCampinas^pBrasil"], "18": ["Trajet\u00f3rias: capitalismo neoliberal e reformas econ\u00f4micas nospa\u00edses da periferia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["429"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:29:24^f21:31:00^t0:1:36"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Fontes e bibliografia^ipt"], "14": ["^f323^l341"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["428"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:28:18^f21:29:20^t0:1:2"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["A Corte joanina^ipt"], "14": ["^f261^l321"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["427"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:27:10^f21:28:14^t0:1:4"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Das mudan\u00e7as pombalinas \u00e0 chegada da Corte^ipt"], "14": ["^f175^l260"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["426"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:25:55^f21:27:06^t0:1:11"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Do s\u00e9culo XVI ao minist\u00e9rio pombalino^ipt"], "14": ["^f41^l174"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["425"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:24:08^f21:25:47^t0:1:39"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["O conceito de nobreza^ipt"], "14": ["^f15^l40"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["424"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:16:25^f21:20:56^t0:4:31"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f7^l12"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-580-2"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["423"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-422"], "91": ["20110101^i21:15:28^f21:16:19^t0:0:51"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tSilva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Estudo in\u00e9dito que percorre quase tr\u00eas s\u00e9culos de nobreza no Brasil. Destaca as mudan\u00e7as ocorridas ao longo do processo hist\u00f3rico do pa\u00eds, divididas em tr\u00eas fases: do in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 1750; do minist\u00e9rio pombalino \u00e0 chegada da Corte ao Rio de Janeiro; e de 1808 ao movimento constitucionalista. Um retrato fiel da nobreza no Brasil Col\u00f4nia que revela tanto a complexidade da vida familiar, civil, militar e pol\u00edtica, como os esfor\u00e7os da nobreza para manter o seu estilo de vida, a qualquer custo.^ipt"], "84": ["2011-01-01"], "85": ["Hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["342"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["422"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110101^i21:10:07^f21:14:54^t0:4:47"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "69": ["85-7139-580-2"], "16": ["Silva, Maria Beatriz Nizza da^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Ser nobre na Col\u00f4nia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["421"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i21:06:55^f21:09:18^t0:2:23"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f345^l349"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["420"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i21:04:47^f21:06:50^t0:2:3"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["O argumento da loucura^ipt"], "14": ["^f323^l344"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["419"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i21:03:13^f21:04:39^t0:1:26"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Empirismo e ceticismo^ipt"], "14": ["^f289^l322"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["418"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i21:01:05^f21:02:51^t0:1:46"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["A autocr\u00edtica da raz\u00e3o no mundo antigo^ipt"], "14": ["^f275^l288"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["417"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:59:38^f21:01:00^t0:1:22"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Ainda \u00e9 preciso ser c\u00e9tico^ipt"], "14": ["^f259^l274"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["416"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:58:21^f20:59:31^t0:1:10"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["O ceticismo pirr\u00f4nico e os problemas filos\u00f3ficos^ipt"], "14": ["^f219^l258"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["415"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:56:29^f20:58:15^t0:1:46"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Verdade, realismo, ceticismo^ipt"], "14": ["^f173^l218"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["414"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:54:51^f20:56:19^t0:1:28"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Ceticismo e argumenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f147^l172"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["413"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:53:37^f20:54:44^t0:1:7"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sobre o que aparece^ipt"], "14": ["^f117^l146"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["412"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:52:21^f20:53:22^t0:1:1"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Ceticismo e mundo exterior^ipt"], "14": ["^f89^l116"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["411"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:50:53^f20:52:02^t0:1:9"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Saber comum e ceticismo^ipt"], "14": ["^f73^l88"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["410"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:49:30^f20:50:47^t0:1:17"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["A filosofia e a vis\u00e3o comum do mundo^ipt"], "14": ["^f41^l72"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["409"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:47:55^f20:49:16^t0:1:21"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio a uma filosofia^ipt"], "14": ["^f25^l40"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["408"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:46:05^f20:47:33^t0:1:28"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["O conflito das filosofias^ipt"], "14": ["^f13^l24"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["407"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:44:25^f20:46:00^t0:1:35"], "93": ["20110101"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio de 1993^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["406"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:41:17^f20:42:39^t0:1:22"], "93": ["20110101^i20:43:34^f20:44:17^t0:0:43"], "92": ["AL"], "10": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l9"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "84": ["2011-01-01"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["405"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-404"], "91": ["20110101^i20:37:03^f20:41:13^t0:4:10"], "93": ["20110101^i20:43:34^f20:44:17^t0:0:43"], "92": ["AL"], "10": [" \tPereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Os artigos que comp\u00f5em esta colet\u00e2nea foram publicados entre 1969 e 2005, e t\u00eam uma tem\u00e1tica persistente: a da vida cotidiana e comum que a filosofia n\u00e3o pode nem deve trair se n\u00e3o quer converter-se em mero jogo de palavras. Para o autor, o pirronismo repensado e rearticulado conforme a linguagem e os problemas filos\u00f3ficos da contemporaneidade, preserva, no entanto, total conson\u00e2ncia com a inspira\u00e7\u00e3o original do pirronismo hist\u00f3rico e a mensagem da Sk\u00e9psis grega continua plenamente atual, respondendo \u00e0s necessidades filos\u00f3ficas tamb\u00e9m de nosso tempo. S\u00e3o abordados: o conflito das filosofias, a filosofia e a vis\u00e3o comum do mundo, oceticismo e o mundo exterior, o ceticismo e a argumenta\u00e7\u00e3o, a verdade, o realismo e o ceticismo, o ceticismo pirr\u00f4nico e os problemas filos\u00f3ficos,a autocr\u00edtica da raz\u00e3o no mundo antigo,o empirismo e o ceticismoe o argumento da loucura.^ipt"], "84": ["2011-01-01"], "85": ["Filosofia^ipt"], "20": ["350"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["404"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20110101^i20:28:59^f20:36:57^t0:7:58"], "93": ["20110101^i20:43:34^f20:44:17^t0:0:43"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-713-9780-4"], "16": ["Pereira, Oswaldo Porchart^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Rumo ao ceticismo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["403"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:26:29^f16:27:28^t0:0:59"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Anexos^ipt"], "14": ["^f337^l352"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["402"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:25:25^f16:26:21^t0:0:56"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f327^l336"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["401"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:23:32^f16:25:04^t0:1:32"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Posf\u00e1cio: Sociabilidades e valores: um olhar sobre a fam\u00edlia mu\u00e7ulmana em S\u00e3o Paulo^ipt"], "14": ["^f297^l326"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["400"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:22:47^f16:23:28^t0:0:41"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Conclus\u00e3o: rumo a uma hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o urbana em S\u00e3o Paulo^ipt"], "14": ["^f277^l298"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["399"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:21:46^f16:22:37^t0:0:51"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Pa\u00eds desenvolvido, trajet\u00f3ria nem tanto: s\u00edrios e libaneses nos Estados Unidos \u2013 um enfoque comparativo^ipt"], "14": ["^f229^l278"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["398"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:20:24^f16:21:42^t0:1:18"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Patr\u00edcios na pol\u00edtica^ipt"], "14": ["^f179^l228"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["397"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:19:09^f16:20:11^t0:1:2"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Doutores^ipt"], "14": ["^f145^l178"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["396"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:14:10^f16:15:23^t0:1:13"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["A col\u00f4nia se diferencia^ipt"], "14": ["^f103^l144"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["395"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:12:38^f16:13:38^t0:1:0"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["A reinven\u00e7\u00e3o das identidades^ipt"], "14": ["^f81^l102"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["394"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:11:19^f16:12:30^t0:1:11"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["De mascates a empres\u00e1rios^ipt"], "14": ["^f45^l80"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["393"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:08:54^f16:11:03^t0:2:9"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Redentores de fam\u00edlias^ipt"], "14": ["^f25^l44"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["392"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:06:13^f16:07:23^t0:1:10"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l24"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["391"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i16:01:51^f16:06:03^t0:4:12"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Agradecimentos^ipt"], "14": ["^f15^l18"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["390"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i15:59:56^f16:01:45^t0:1:49"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Truzzi, Oswaldo M\u00e1rio Serra"], "12": ["Pref\u00e1cio \u00e0 segunda edi\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l14"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["389"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i15:58:13^f15:59:48^t0:1:35"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Fausto, Boris"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l12"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["388"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-387"], "91": ["20101231^i15:46:50^f15:47:55^t0:1:5"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tTruzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "63": ["2. ed"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Os s\u00edrios e libaneses e seus descendentes, que ainda hoje comumente se referem uns aos outros como patr\u00edcios, formaram uma col\u00f4nia razoavelmente numerosa no estado de S\u00e3o Paulo. Este livro procura dar conta dos principais determinantes das trajet\u00f3rias sociais percorridas por essa col\u00f4nia, compreendida como imigrantes e seus descendentes, entre os anos 90 do s\u00e9culo XIX e a d\u00e9cada de 1960 do s\u00e9culo passado, com exce\u00e7\u00e3o do cap\u00edtulo sobre mu\u00e7ulmanos \u00e1rabes, cuja refer\u00eancia \u00e9 mais atual.^ipt"], "84": ["2010-12-31"], "85": ["Hist\u00f3ria^ipt"], "20": ["356"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["387"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101231^i15:33:52^f15:45:43^t0:11:51"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-881-8"], "16": ["Truzzi, Oswaldo^1Universidade Federal de S\u00e3o Carlos^cS\u00e3o Carlos^pBrasil"], "18": ["Patr\u00edcios: s\u00edrios e libaneses em S\u00e3o Paulo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["386"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:29:24^f15:32:18^t0:2:54"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMarrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f284^l286"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["385"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:25:18^f15:29:18^t0:4:0"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMarrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Do esclarecimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na sociedade administrada^ipt"], "14": ["^f103^l284"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["384"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:22:25^f15:24:10^t0:1:45"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMarrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Do Iluminismo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como controle das almas no s\u00e9culo XIX^ipt"], "14": ["^f37^l102"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["383"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:20:53^f15:22:21^t0:1:28"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f19^l36"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["382"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:16:50^f15:20:49^t0:3:59"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Leopoldo e Silva,Franklin"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l17"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["381"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-380"], "91": ["20101231^i15:14:56^f15:16:44^t0:1:48"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["O campo da educa\u00e7\u00e3o vem se ampliando, abrindo-se para novos temas e novas perspectivas de an\u00e1lise. Na esteira dessas novas possibilidades insere-se esta obra, na qual a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como parte da hist\u00f3ria da cultura. Abordando a educa\u00e7\u00e3o do Iluminismo at\u00e9 a era contempor\u00e2nea, a autora demonstra como a influ\u00eancia da igreja e da universidade foi suplantada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.^ipt"], "84": ["2010-12-31"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o - Hist\u00f3ria^ipt", "Educa\u00e7\u00e3o - Filosofia^ipt"], "20": ["288"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["380"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101231^i14:54:58^f15:14:26^t0:19:28"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-909-9"], "16": ["Marrach, Sonia^1Universidade Estadual Paulista^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Outras hist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o: do Iluminismo \u00e0 Ind\u00fastria Cultural (1823-2005)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["379"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:49:40^f14:51:25^t0:1:45"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Bibliografia^ipt"], "14": ["^f391^l393"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["378"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:47:48^f14:49:35^t0:1:47"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["L\u00f3gicas n\u00e3o cl\u00e1ssicas^ipt"], "14": ["^f349^l390"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["377"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:46:42^f14:47:35^t0:0:53"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Teorias formalizadas^ipt"], "14": ["^f322^l349"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["376"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:45:38^f14:46:34^t0:0:56"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Identidade e s\u00edmbolos funcionais^ipt"], "14": ["^f288^l321"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["375"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:43:26^f14:45:26^t0:2:0"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Dedu\u00e7\u00e3o Natural (II)^ipt"], "14": ["^f262^l287"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["374"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:41:12^f14:43:22^t0:2:10"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Dedu\u00e7\u00e3o Natural (I)^ipt"], "14": ["^f235^l262"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["373"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:39:38^f14:41:01^t0:1:23"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Sistemas axiom\u00e1ticos e sistemas formais^ipt"], "14": ["^f226^l235"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["372"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:38:35^f14:39:33^t0:0:58"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Tabl\u00f4s Sem\u00e2nticos^ipt"], "14": ["^f194^l225"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["371"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:37:28^f14:38:31^t0:1:3"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Validade e consequ\u00eancia l\u00f3gica^ipt"], "14": ["^f1818^l193"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["370"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:35:24^f14:36:18^t0:0:54"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Estruturas e verdade^ipt"], "14": ["^f155^l180"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["369"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:34:25^f14:35:15^t0:0:50"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Valora\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f129^l154"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["368"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:31:21^f14:33:56^t0:2:35"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Interpreta\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f120^l128"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["367"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:29:11^f14:31:00^t0:1:49"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["A sintaxe do c\u00e1lculo de predicados (II)^ipt"], "14": ["^f98^l119"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["366"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:28:23^f14:29:06^t0:0:43"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["A sintaxe do c\u00e1lculo de predicados (I)^ipt"], "14": ["^f69^l97"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["365"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:27:16^f14:28:06^t0:0:50"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o ao CQC^ipt"], "14": ["^f61^l68"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["364"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:26:17^f14:27:11^t0:0:54"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Conjuntos^ipt"], "14": ["^f42^l60"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["363"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i14:23:45^f14:25:49^t0:2:4"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Preliminares^ipt"], "14": ["^f31^l41"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["362"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i12:39:07^f12:57:32^t0:18:25"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["L\u00f3gica e argumentos^ipt"], "14": ["^f16^l30"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["361"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i12:37:48^f12:38:59^t0:1:11"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": [" \tMortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f1^l15"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-337-0"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["360"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-359"], "91": ["20101231^i12:35:45^f12:37:44^t0:1:59"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f0^l0"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Poucas ci\u00eancias trabalham tanto com a mente quanto a L\u00f3gica. O autor n\u00e3o s\u00f3 explica em que ela consiste, como tamb\u00e9m percorre os seus meandros. Desvenda o que vem a ser infer\u00eancia, dedu\u00e7\u00e3o, indu\u00e7\u00e3o e outras conceitua\u00e7\u00f5es. Mostra, ainda, as diferen\u00e7as entre a l\u00f3gica cl\u00e1ssica e a n\u00e3o-l\u00f3gica, al\u00e9m de apresentar l\u00f3gicas alternativas, como as polivalentes, a intuicionista e as relevantes.^ipt"], "84": ["2010-12-31"], "85": ["L\u00f3gica^ipt", "Filosofia^ipt"], "20": ["393"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["359"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101231^i12:28:04^f12:34:55^t0:6:51"], "93": ["20101231^i12:35:29^f12:35:39^t0:0:10"], "92": ["AL"], "69": ["85-7139-337-0"], "16": ["Mortari, Cezar A^1Universidade Federal de Santa Catarina^cFlorian\u00f3polis^pBrasil"], "18": ["Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["358"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:59:39^f12:00:48^t0:1:9"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": [" \tRocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f299^l331"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["357"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:58:47^f11:59:33^t0:0:46"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es finais^ipt"], "14": ["^f291^l298"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["356"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:57:41^f11:58:37^t0:0:56"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Entre a escravid\u00e3o e a liberdade: conquistas e mobilidade social^ipt"], "14": ["^f261^l290"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["355"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:56:56^f11:57:38^t0:0:42"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Batismo e compadrio: o parentescoespiritual de negros^ipt"], "14": ["^f215^l260"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["354"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:56:07^f11:56:52^t0:0:45"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": [" \tRocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Casamentos de negros: entre a legitimidade cat\u00f3lica e outras pr\u00e1ticas parentais^ipt"], "14": ["^f155^l214"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["353"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:54:58^f11:56:04^t0:1:6"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": [" \tRocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Gente negra na Para\u00edba: popula\u00e7\u00e3o e diversidade^ipt"], "14": ["^f77^l154"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["352"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:54:08^f11:54:55^t0:0:47"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": [" \tRocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f25^l76"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["351"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:53:26^f11:53:59^t0:0:33"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f19^l24"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "84": ["2010-12-31"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["350"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-349"], "91": ["20101231^i11:52:47^f11:53:22^t0:0:35"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "10": [" \tRocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l18"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["as duas \u00faltimas d\u00e9cadas, o campo dos estudos hist\u00f3ricos sobre a escravid\u00e3o ampliou-se de forma significativa, de maneira que variadas e complexas experi\u00eancias hist\u00f3ricas da escravid\u00e3o t\u00eam sido recuperadas pela historiografia. Neste contexto, o presente estudo trata do universo de parte da gente negra da prov\u00edncia da Para\u00edba, notadamente de mulheres e homens escravizados e n\u00e3o-escravizados, examinando o batismo e as rela\u00e7\u00f5es parentais estabelecidas no decorrer do s\u00e9culo XIX, com o objetivo de compreender como as pessoas negras -- escravizadas e livres -- (re)organizaram suas vidas familiares, observando as diferentes conjunturas econ\u00f4micas dos Oitocentos, que resultaram na diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o cativa e no aumento dos \"pretos livres\", assim como em suas estrat\u00e9gias para o estabelecimento de v\u00ednculos parentais.^ipt"], "84": ["2010-12-31"], "85": ["Escravid\u00e3o \u2013 Para\u00edba \u2013 Hist\u00f3ria \u2013 S\u00e9culo XIX^ipt"], "20": ["332"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["349"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101231^i11:48:09^f11:52:44^t0:4:35"], "93": ["20101231^i12:35:03^f12:35:23^t0:0:20"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-924-2"], "16": ["Rocha, Solange Pereira da^1Universidade Federal da Para\u00edba^cJo\u00e3o Pessoa^pBrasil"], "18": ["Gente negra na Para\u00edba oitocentista: popula\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia e parentescoespiritual^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["348"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:45:40^f11:46:28^t0:0:48"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["Bibliografia^ipt"], "14": ["^f199^l207"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["347"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:44:38^f11:45:32^t0:0:54"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["A Revolu\u00e7\u00e3o inconclusa^ipt"], "14": ["^f189^l198"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["346"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:43:40^f11:44:34^t0:0:54"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["A utopia jacobina de forma\u00e7\u00e3o integral^ipt"], "14": ["^f153^l188"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["345"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:42:58^f11:43:37^t0:0:39"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["Condorcet e a escola democr\u00e1tica^ipt"], "14": ["^f109^l152"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["344"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:41:36^f11:42:51^t0:1:15"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["Indaga\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "14": ["^f71^l108"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["343"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:40:36^f11:41:32^t0:0:56"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["A educa\u00e7\u00e3o no debate iluminista^ipt"], "14": ["^f21^l70"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["342"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:39:40^f11:40:33^t0:0:53"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f15^l20"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["341"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:37:31^f11:39:33^t0:2:2"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Mota, Carlos Guilherme^1Instituto de Estudos Avan\u00e7ados^2Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-128-9"], "84": ["2010-12-31"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["340"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-339"], "91": ["20101231^i11:36:36^f11:37:27^t0:0:51"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "10": ["Boto, Carlota"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora UNESP"], "64": ["1996"], "65": ["19960000"], "66": ["19960000"], "67": ["BR"], "83": ["A atualidade da perspectiva pedag\u00f3gica do projeto iluminista \u00e9 o assunto principal do trabalho de Carlota Boto. Trata-se de um retorno \u00e0s origens da perspectiva educacional do Ocidente moderno, aos escritos de Rousseau, Diderot e Voltaire. A autora mostra como o projeto iluminista j\u00e1 adiantava quest\u00f5es que hoje est\u00e3o na ordem do dia, como as fun\u00e7\u00f5es do Estado e a estrutura das pol\u00edticas p\u00fablicas, e reatualiza a discuss\u00e3o sobre o car\u00e1ter emancipat\u00f3rio dos processos educacionais.^ipt"], "84": ["2010-12-31"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos morais e \u00e9ticos^ies", "Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Hist\u00f3ria \u2013 S\u00e9culo 18^ipt"], "24": ["Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP"], "25": ["Encyclopaid\u00e9ia^ipt"], "20": ["207"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["339"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101231^i11:31:18^f11:36:28^t0:5:10"], "93": ["20101231"], "92": ["AL"], "69": ["85-7139-128-9"], "16": ["Boto, Carlota"], "18": ["A escola do homem novo: entre o Iluminismo e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["338"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:16:33^f23:17:51^t0:1:18"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Entrevistas^ipt"], "14": ["^f122^l123"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["337"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:14:53^f23:16:04^t0:1:11"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f117^l121"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["336"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:13:46^f23:14:46^t0:1:0"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Notas^ipt"], "14": ["^f107^l107"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["335"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:12:32^f23:13:40^t0:1:8"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Em vez de conclus\u00f5es, proposi\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f107^l107"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["334"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:10:21^f23:12:10^t0:1:49"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "12": ["A contemporaneidade e o fazer-dizer^ipt"], "14": ["^f81^l106"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["333"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:08:37^f23:09:55^t0:1:18"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Do corpo-sujeito para o corpo institucional^ifr"], "14": ["^f53^l80"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["332"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:06:38^f23:08:28^t0:1:50"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Falas que se enunciam^ipt"], "14": ["^f15^l52"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["331"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:04:22^f23:06:13^t0:1:51"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l14"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["330"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-329"], "91": ["20101230^i23:02:17^f23:03:57^t0:1:40"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Katz, Helena"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f7^l8"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Importante contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o do entendimento da dan\u00e7a como \u00e1rea do conhecimento. Resultado de estudos e pesquisas de algu\u00e9m que vem, de muito, instigada com a busca de uma compreens\u00e3o da realidade a partir de formas contempor\u00e2neas de percep\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o de mundo onde a arte, e portanto, a dan\u00e7a, emerge como um sistema de alta complexidade.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Dan\u00e7a^ipt", "Linguagem corporal^ipt"], "20": ["124"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["329"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i22:58:13^f23:02:10^t0:3:57"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0495-2"], "16": ["Setenta, Jussara Sobreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O fazer-dizer do corpo: dan\u00e7a e performatividade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0424-5"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["114"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["328"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-324"], "91": ["20101230^i22:55:01^f22:57:39^t0:2:38"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Bodas de mangue: a tr\u00e1gica hist\u00f3ria da gringa mal servida^ipt"], "14": ["^f83^l112"], "16": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O encantamento de sua santidade: canc\u00e3o de fogo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0424-5"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["114"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["327"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-324"], "91": ["20101230^i22:48:59^f22:54:56^t0:5:57"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["As ilustres perip\u00e9cias de sua santidadecanc\u00e3o de fogo no c\u00e9u^ipt"], "14": ["^f49^l81"], "16": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O encantamento de sua santidade: canc\u00e3o de fogo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0424-5"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["114"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["326"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-324"], "91": ["20101230^i22:46:20^f22:48:41^t0:2:21"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A grande peleja de sua santidade canc\u00e3o de fogo^ipt"], "14": ["^f27^l48"], "16": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O encantamento de sua santidade: canc\u00e3o de fogo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0424-5"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["114"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["325"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-324"], "91": ["20101230^i22:43:56^f22:46:07^t0:2:11"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A apari\u00e7\u00e3o misteriosa de sua santidade: canc\u00e3o de fogo em Cachoeira^ipt"], "14": ["^f8^l26"], "16": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O encantamento de sua santidade: canc\u00e3o de fogo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Livro de cordel que rep\u00f5e em circula\u00e7\u00e3o a figura legend\u00e1ria de Canc\u00e3o de Fogo, um her\u00f3i popular brasileiro, personagem um tanto esquecido de contos, versos e anedotas picarescas nordestinas. Al\u00e9m de uma trilogia sobre as aventuras de Canc\u00e3o de Fogo, encerra um outro cordel, intitulado \u201cBodas de Mangue\u201d, que j\u00e1 fora dado a p\u00fablico sob a forma de pe\u00e7a teatral encenada no Teatro Vila Velha, em Salvador, sob a dire\u00e7\u00e3o de Carlos Greg\u00f3rio, com narra\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio Vieira e pap\u00e9is dram\u00e1ticos principais vividos pelos atores B\u00e1rbara Borgga e Hilton Sousa.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Literatura de cordel^ipt"], "20": ["114"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["324"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i22:35:56^f22:41:18^t0:5:22"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0424-5"], "16": ["Trindade-Serra, Ordep Jos\u00e9^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["O encantamento de sua santidade: canc\u00e3o de fogo^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["323"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:25:50^f22:27:08^t0:1:18"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Acolhimento no sistema municipal de sa\u00fade^ipt"], "14": ["^f209^l236"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["322"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:22:18^f22:25:11^t0:2:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Gest\u00e3o do processo de implanta\u00e7\u00e3o do programa de sa\u00fade da fam\u00edlia no munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia, Brasil, 1998-2002^ipt"], "14": ["^f169^l208"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["321"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:19:02^f22:20:09^t0:1:7"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tTeixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: trajet\u00f3ria do debate conceitual,situa\u00e7\u00e3o atual, desafios e perspectivas^ipt"], "14": ["^f129^l168"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["320"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:17:51^f22:18:56^t0:1:5"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tTeixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas saud\u00e1veis: desafios para o planejamento e gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nas cidades^ipt"], "14": ["^f109^l128"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["319"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:13:38^f22:15:26^t0:1:48"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e SUS: um di\u00e1logo pertinente^ipt"], "14": ["^f85^l108"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["318"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:12:17^f22:13:31^t0:1:14"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sa\u00fade da fam\u00edlia, promo\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia: construindo a Integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS^ipt"], "14": ["^f59^l84"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["317"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:10:45^f22:12:12^t0:1:27"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A mudan\u00e7a do modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: desatando n\u00f3s, criando la\u00e7os^ipt"], "14": ["^f19^l58"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["316"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i22:09:31^f22:10:35^t0:1:4"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sobre os autores^ipt"], "14": ["^f13^l18"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["315"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i21:39:03^f22:09:22^t0:30:19"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o do livro^ipt"], "14": ["^f9^l12"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0400-8"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["314"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-313"], "91": ["20101230^i21:37:49^f21:38:33^t0:0:44"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tTeixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l7"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["T\u00edtulo discute a implementa\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias que visam modificar a estrutura do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, de forma a torn\u00e1-lo mais humano e acess\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o. Os autores reuniram os seus mais importantes textos sobre o tema, e publicam neste livro como mais um tentativa de mudan\u00e7a no modelo de aten\u00e7\u00e3o dado a sa\u00fade p\u00fablica.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Sa\u00fade p\u00fablica^ipt"], "20": ["237"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["313"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i21:36:31^f21:37:45^t0:1:14"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0400-8"], "16": ["Teixeira, Carmen Fontes^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Solla, Jorge Pereira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Modelo de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade: promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e sa\u00fade da fam\u00edlia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["312"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:25:49^f21:27:52^t0:2:3"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Anexo A:  mitologia afro-brasileira/a origem do mundo^ipt"], "14": ["^f159^l162"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["311"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:24:56^f21:25:44^t0:0:48"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Gloss\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f153^l158"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["310"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:23:56^f21:24:52^t0:0:56"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Bibliografia recomendada^ipt"], "14": ["^f143^l152"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["309"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:22:48^f21:23:50^t0:1:2"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f135^l142"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["308"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:21:12^f21:22:37^t0:1:25"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Uma proposta como conclus\u00e3o: entre epistemologia e tradi\u00e7\u00e3o afrodescendente^ipt"], "14": ["^f129^l134"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["307"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:20:00^f21:21:08^t0:1:8"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Hist\u00f3ria e cientificidade do ensino fundamental: h\u00e1 lugar para a diferen\u00e7a na escola que fazemos?^ipt"], "14": ["^f109^l120"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["306"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:18:39^f21:19:57^t0:1:18"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Epistemologia, educa\u00e7\u00e3o e inf\u00e2ncia afrodescendente no horizonte da contemporaneidade^ipt"], "14": ["^f59^l108"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["305"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:16:27^f21:18:04^t0:1:37"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O que \u00e9 isto \u2013 a inf\u00e2ncia?^ipt"], "14": ["^f27^l58"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["304"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:14:42^f21:16:23^t0:1:41"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f17^l26"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["303"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:12:41^f21:14:26^t0:1:45"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Galeffi, Dante Augusto^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f9^l13"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0385-0"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["302"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-301"], "91": ["20101230^i21:10:58^f21:12:38^t0:1:40"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSantos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Agradecimentos^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Essa obra oferece uma importante contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o que atendem \u00e0 pluralidade \u00e9tnicoracial deste pa\u00eds. A partir da discuss\u00e3o sobre as concep\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia, a autora chega a uma etnografia cr\u00edtica da pr\u00e1tica escolar no ensino fundamental, na qual, de forma did\u00e1tica e com base no referencial cultural afro-brasileiro,apresenta os princ\u00edpios fundadores da inf\u00e2ncia afrodescendente.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["165"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["301"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i20:55:46^f21:00:12^t0:4:26"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0385-0"], "16": ["Santos, Ana Katia Alves dos^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Inf\u00e2ncia e afrodescendente: epistemologia cr\u00edtica no ensino fundamental^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["300"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:53:17^f20:54:38^t0:1:21"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "12": ["Anexo^ipt"], "14": ["^f411^l448"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["299"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:52:33^f20:53:09^t0:0:36"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["\u00cdndice Nominal dos Logradouros^ipt"], "14": ["^f401^l410"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["298"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:51:43^f20:52:26^t0:0:43"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Gloss\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f395^l400"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["297"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:50:52^f20:51:39^t0:0:47"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f375^l394"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["296"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:50:13^f20:50:46^t0:0:33"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Legisla\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f365^l374"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["295"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:49:29^f20:50:07^t0:0:38"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Extratextos^ipt"], "14": ["^f258^l364"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["294"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:48:34^f20:49:24^t0:0:50"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Os Nomes e as Hist\u00f3rias^ipt"], "14": ["^f26^l257"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["293"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:47:10^f20:48:03^t0:0:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f21^l25"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["292"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:46:25^f20:47:04^t0:0:39"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Ruas: seus nomes, poemas e can\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f15^l20"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["291"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:45:34^f20:46:15^t0:0:41"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Sobre as Ilustra\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f13^l14"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["290"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:44:10^f20:44:59^t0:0:49"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Explica\u00e7\u00e3o Necess\u00e1ria^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0398-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["289"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-288"], "91": ["20101230^i20:39:26^f20:42:50^t0:3:24"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2006"], "65": ["20060000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Quando iniciava sua carreira como jornalista, em meados da d\u00e9cada de 70, Luiz Eduardo D\u00f3rea teve sua curiosidade despertada para o quanto da hist\u00f3ria de Salvador est\u00e1 preservado nos nomes das suas ruas. Em 1999, na comemora\u00e7\u00e3o dos 450 anos, lan\u00e7ou um livro sobre o tema e agora lan\u00e7a esse volume, ilustrado, inclu\u00eddo pela EDUFBA na Cole\u00e7\u00e3o Bahia de Todos. Este livro \u00e9, pois, resultado de uma interessante pesquisa que traz alguns casos, hist\u00f3rias e personagens de Salvador materializados em placas e c\u00f3digos apregoados nas ruas e vielas da cidade. O Largo da Mariquita, a Sete Portas, a Avenida Sete e o Largo da Gra\u00e7a s\u00e3o alguns dos nomes que batizam os caminhos que foram palcos de s\u00e9culos de hist\u00f3ria. Este livro se constitui de uma importante contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do cotidiano de Salvador.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Nomes de ruas - Salvador (BA)^ipt"], "20": ["450"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["288"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i20:36:23^f20:39:16^t0:2:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0398-2"], "16": ["Dorea, Luiz Eduardo"], "18": ["Hist\u00f3rias de Salvador nos nomes das suas ruas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["287"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:56:21^f14:57:33^t0:1:12"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Bibliografia complementar^ipt"], "14": ["^f243^l246"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["286"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:55:19^f14:56:15^t0:0:56"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f235^l242"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["285"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:54:21^f14:55:13^t0:0:52"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es finais^ipt"], "14": ["^f223^l234"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["284"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:53:12^f14:54:17^t0:1:5"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O adolescente do s\u00e9culo XXI^ipt"], "14": ["^f169^l222"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["283"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:52:00^f14:53:08^t0:1:8"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Escolas ou c\u00e1rceres?^ipt"], "14": ["^f155^l168"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["282"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:51:00^f14:51:55^t0:0:55"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Religiosidade e crise^ipt"], "14": ["^f147^l154"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["281"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:50:13^f14:50:57^t0:0:44"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Amor e namoro na adolesc\u00eancia^ipt"], "14": ["^f137^l146"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["280"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:49:06^f14:50:10^t0:1:4"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O redespertar da sexualidade^ipt"], "14": ["^f117^l136"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["279"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:48:13^f14:49:01^t0:0:48"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["O corpo e seus avatares^ipt"], "14": ["^f107^l116"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["278"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:47:17^f14:48:07^t0:0:50"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Quando a galera substitui a fam\u00edlia^ipt"], "14": ["^f87^l106"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["277"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:46:25^f14:47:12^t0:0:47"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Am\u00e9lias e Leilas^ipt"], "14": ["^f77^l86"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["276"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:45:17^f14:45:53^t0:0:36"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Lar \u2013 nem sempre \u2013 doce lar^ipt"], "14": ["^f55^l76"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["275"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:43:13^f14:45:14^t0:2:1"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Crise da adolesc\u00eancia: verdade ou mito?^ipt"], "14": ["^f41^l54"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["274"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:41:55^f14:42:59^t0:1:4"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Algumas no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias sobre a teoria dos pap\u00e9is^ipt"], "14": ["^f31^l40"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["273"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:40:42^f14:41:51^t0:1:9"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es preliminares^ipt"], "14": ["^f15^l30"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["272"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:39:21^f14:40:18^t0:0:57"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l15"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0302-8"], "84": ["2010-12-30"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["271"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-270"], "91": ["20101230^i14:38:43^f14:39:18^t0:0:35"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tNascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l12"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "63": ["2 ed"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro \u00e9 um conjunto de considera\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas sobre a adolesc\u00eancia e aborda esta fase da vida enquanto momento de transi\u00e7\u00e3o e metamorfose de pap\u00e9is pessoais e sociais. Escrito atrav\u00e9s de uma perspectiva psicossocial, identifica e analisa as principais mudan\u00e7as e repeti\u00e7\u00f5es dos comportamentos e pap\u00e9is dos adolescentes contempor\u00e2neos, e traz \u00e0 tona discuss\u00f5es sobre as transforma\u00e7\u00f5es s\u00f3cioecon\u00f4micas e culturais, e suas conseq\u00fcentes implica\u00e7\u00f5es nas transforma\u00e7\u00f5es da adolesc\u00eancia - a influ\u00eancia do momento hist\u00f3rico, da sociedade e da classe social.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Psicologia do adolescente^ipt", "Puberdade^ipt", "Adolescentes^ipt"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Apoio^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["270"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i14:32:49^f14:38:39^t0:5:50"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0302-8"], "16": ["Nascimento, Angelina Bulc\u00e3o^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Quem tem medo da gera\u00e7\u00e3o shopping?: uma abordagem psicossocial^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["269"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:21:22^f14:22:08^t0:0:46"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f129^l132"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["268"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:20:34^f14:21:18^t0:0:44"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Reflex\u00f5es e dilemas sobre a forma\u00e7\u00e3o do docente da educa\u00e7\u00e3o superior^ipt"], "14": ["^f117^l128"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["267"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:19:50^f14:20:27^t0:0:37"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o: o lugar da forma\u00e7\u00e3odo professor universit\u00e1rio e os projetos pedag\u00f3gicos em a\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f79^l116"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["266"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:18:53^f14:19:46^t0:0:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "12": ["Programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o deprofessor universit\u00e1rio na perspectiva dos egressos^ipt"], "14": ["^f59^l78"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["265"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:17:54^f14:18:46^t0:0:52"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["A p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de professores no contexto institucional brasileiro^ipt"], "14": ["^f41^l58"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["264"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:17:11^f14:17:48^t0:0:37"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["A doc\u00eancia universit\u00e1ria e a forma\u00e7\u00e3o para seu exerc\u00edcio^ipt"], "14": ["^f23^l40"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["263"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:16:07^f14:17:00^t0:0:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Contextualiza\u00e7\u00e3o do estudo^ipt"], "14": ["^f13^l22"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["262"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:13:10^f14:15:51^t0:2:41"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f7^l7"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["261"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-260"], "91": ["20101230^i14:12:35^f14:13:07^t0:0:32"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSoares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2010"], "65": ["20100000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Este estudo aborda a forma\u00e7\u00e3o do professor universit\u00e1rio em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Contempla produ\u00e7\u00f5es de autores e grupos de pesquisa reconhecidos no campo da pedagogia universit\u00e1ria e formula reflex\u00f5es e proposi\u00e7\u00f5es que fornecem pistas para reformula\u00e7\u00e3o dos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f5gicos desses cursos. As autoras increvem-se no grupo de pesquisadores do tema, repsons\u00e1veis por diversas publica\u00e7\u00f5es e pela coordena\u00e7\u00e3o de eventos nacioanis e internacionais, tomando a resposabilidade de difundir os conhecimentos na \u00e1rea.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o^ipt", "Professores universit\u00e1rios^ipt"], "20": ["134"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["260"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i14:05:25^f14:12:31^t0:7:6"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0677-2"], "16": ["Soares, Sandra Regina^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Cunha, Maria Isabel da^1Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas^cPelotas^pBrasil"], "18": ["Forma\u00e7\u00e3o do professor: a doc\u00eancia universit\u00e1ria em busca de legitimidade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["259"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i14:00:49^f14:01:51^t0:1:2"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSerpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sobre os autores^ipt"], "14": ["^f421^l425"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["258"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:58:54^f14:00:46^t0:1:52"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Haesbaert, Rogerio"], "12": ["Hibridismo, Mobilidade e Multiterritorialidade numa Perspectiva Geogr\u00e1fico-Cultural Integradora^ipt"], "14": ["^f392^l419"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["257"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:57:48^f13:58:50^t0:1:2"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Benhur Pin\u00f3s da"], "12": ["Reflex\u00f5es sobre Geografia e Homoerotismo: Representa\u00e7\u00f5es e Territorialidades^ipt"], "14": ["^f355^l392"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["256"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:56:54^f13:57:45^t0:0:51"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Barthe-Deloizy, Francine"], "12": ["No para\u00edso terrestre, entre representa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas: Os espa\u00e7os da nudez (Atrav\u00e9s de um exemplo: o mundo naturista)^ipt"], "14": ["^f339^l354"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["255"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:53:10^f13:56:50^t0:3:40"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Almeida, Maria Geralda de"], "12": ["Uma Leitura Etnogeogr\u00e1fica do Brasil Sertanejo^ipt"], "14": ["^f313^l338"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["254"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:52:03^f13:53:06^t0:1:3"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Heidrich, \u00c1lvaro Luiz"], "12": ["Sobre nexos entre espa\u00e7o, paisagem e territ\u00f3rio em um contexto cultural^ipt"], "14": ["^f293^l312"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["253"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:48:46^f13:51:59^t0:3:13"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Rodrigues, Maria de F\u00e1tima Ferreira"], "12": ["Imagin\u00e1rios e Territ\u00f3rios: representa\u00e7\u00f5es da natureza, natureza das representa\u00e7\u00f5es no romance O Sertanejo de Alencar^ipt"], "14": ["^f255^l289"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["252"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:47:43^f13:48:36^t0:0:53"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Lima, D\u00e1rio de Ara\u00fajo"], "12": ["O Ju\u00edzo Reflexionante Kantiano e a Natureza Humana de Representar no Lugar^ipt"], "14": ["^f225^l254"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["251"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:46:40^f13:47:37^t0:0:57"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Henrique, Wendel"], "12": ["Representa\u00e7\u00f5es da Natureza na Cidade^ipt"], "14": ["^f201^l224"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["250"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:45:25^f13:46:36^t0:1:11"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, J\u00e2nio Roque Barros de"], "12": ["As Festas Religiosas em Louvor a S\u00e3o Jo\u00e3o Batista na Bahia: Pr\u00e1ticas Devocionais e Elementos M\u00edticos na Interface Sagrado / Profano^ipt"], "14": ["^f181^l200"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["249"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:44:15^f13:45:20^t0:1:5"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Corr\u00eaa, Aureanice de Mello"], "12": ["Espacialidades do sagrado: A disputa pelo sentido do ato de festejar da Boa Morte e a semiografia do territ\u00f3rio encarnador da pr\u00e1tica cultural afro-brasileira^ipt"], "14": ["^f161^l180"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["248"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:42:27^f13:43:34^t0:1:7"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Gil Filho, Sylvio Fausto"], "12": ["Espa\u00e7o Sagrado no Isl\u00e3 Shi\u2019i: Notas para uma Geografia da Religi\u00e3o do Shi\u2019ismo Duod\u00e9cimano^ipt"], "14": ["^f141^l160"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["247"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:41:05^f13:42:23^t0:1:18"], "93": ["20101230^i13:43:40^f13:44:01^t0:0:21"], "92": ["AL"], "10": ["Souza, Luciana Cristina Teixeira de"], "12": ["A Complexa Abordagem Geogr\u00e1fica de uma Complexa Geografia Escolar: An\u00e1lise de Experi\u00eancias^ipt"], "14": ["^f117^l140"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["246"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i13:39:52^f13:41:01^t0:1:9"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Vargas, Icl\u00e9ia Albuquerque de"], "12": ["Territorialidades e representa\u00e7\u00f5es dos Terena da Terra Ind\u00edgena Buriti (MS): Possibilidades did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas^ipt"], "14": ["^f91^l116"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["245"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:25:24^f12:26:25^t0:1:1"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Kozel, Salete"], "12": ["Representa\u00e7\u00e3o e Ensino: Agu\u00e7ando o olhar geogr\u00e1fico para os aspectos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos^ipt"], "14": ["^f71^l90"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["244"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:23:59^f12:25:14^t0:1:15"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Serpa, Angelo"], "12": ["Como prever sem imaginar? O papel da imagina\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento geogr\u00e1fico^ipt"], "14": ["^f59^l71"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["243"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:22:17^f12:23:51^t0:1:34"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Sahr, Wolf-Dietrich"], "12": ["A\u00e7\u00e3o e Espa\u00e7oMUNDOS \u2013 a concretiza\u00e7\u00e3o de espacialidades na Geografia Cultural^ipt"], "14": ["^f33^l58"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["242"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:20:00^f12:22:12^t0:2:12"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": ["Claval, Paul"], "12": ["Uma, ou Algumas, Abordagem(ns) Cultural(is) na Geografia Humana?^ipt"], "14": ["^f9^l13"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["241"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:18:45^f12:19:56^t0:1:11"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSerpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9^l9"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "84": ["2010-12-30"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["240"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-239"], "91": ["20101230^i12:17:07^f12:18:41^t0:1:34"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "10": [" \tSerpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O que h\u00e1 de comum entre as representa\u00e7\u00f5es dos \u00edndios Terena do Mato Grosso do Sul, o espa\u00e7o sagrado no isl\u00e3 Shi\u00b4i, a Irmandade da Boa Morte na Bahia, as festas em louvor a S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, as representa\u00e7\u00f5es do Brasil Sertanejo, as representa\u00e7\u00f5es e territorialidades homoer\u00f3ticas e os naturistas? Responder esta pergunta n\u00e3o \u00e9 algo simples, mas a resposta est\u00e1 na id\u00e9ia de que as representa\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o e o espa\u00e7o das representa\u00e7\u00f5es s\u00e3o plurais e diversos, exigindo outros olhares para interpretar a complexidade do mundo.^ipt"], "84": ["2010-12-30"], "85": ["Geografia humana^ipt", "Territorialidade humana^ipt"], "20": ["426"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["239"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101230^i12:13:27^f12:17:02^t0:3:35"], "93": ["20101230"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0538-6"], "16": ["Serpa, Angelo^1UNiversidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": [" Espa\u00e7os Culturais: viv\u00eancias, imagina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["238"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:32:54^f23:36:26^t0:3:32"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Almeida, Mirella Dias^pBrasil", "Guimar\u00e3es, Talita Dantas^pBrasil", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^pBrasil", "Sampaio, L\u00edlian Ramos^pBrasil"], "12": ["Cultura alimentar em idosos de Mutu\u00edpe, Bahia^ipt"], "14": ["^f405^l420"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["237"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:31:01^f23:32:46^t0:1:45"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["G\u00f3es, Jos\u00e9 \u00c2ngelo Wenceslau^pBrasil"], "12": ["H\u00e1bitos alimentares: globaliza\u00e7\u00e3o ou diversidade?^ipt"], "14": ["^f375^l404"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["236"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:29:53^f23:30:49^t0:0:56"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Fran\u00e7a, Silvana Lima Guimar\u00e3es^pBrasil"], "12": ["Mapa conceitual aplicado em educa\u00e7\u00e3o nutricional^ipt"], "14": ["^f355^l374"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["235"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:26:55^f23:29:49^t0:2:54"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Mandarino, Ana Cristina de Souza^pBrasil", "Gomberg, Est\u00e9lio^pBrasil", "Flores, Reginaldo Daniel^pBrasil"], "12": ["Olubaj\u00e9: ritual de a\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e de comensalidades no Candombl\u00e9^ipt"], "14": ["^f337^l354"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["234"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:25:03^f23:26:25^t0:1:22"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Silva, N\u00fabia da Cruz^pBrasil"], "12": ["Acep\u00e7\u00e3o da dieta pelos diab\u00e9ticos de Serrinha (sert\u00e3o da Bahia)^ipt"], "14": ["^f313^l336"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["233"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:23:34^f23:24:57^t0:1:23"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Freitas, Maria do Carmo Soares de^pBrasil"], "12": ["Educa\u00e7\u00e3o nutricional e alimentar: algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o discurso^ipt"], "14": ["^f305^l312"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["232"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:19:51^f23:21:12^t0:1:21"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Ligia Amparo da Silva^pBrasil"], "12": ["A quest\u00e3o alimentar na trajet\u00f3ria do pensamento antropol\u00f3gico cl\u00e1ssico^ipt"], "14": ["^f277^l304"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["231"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:18:08^f23:19:40^t0:1:32"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, Sandra Maria Chaves dos^pBrasil"], "12": ["Alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o: um di\u00e1logo com os princ\u00edpios de qualidade de vida^ipt"], "14": ["^f261^l276"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["230"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:15:44^f23:17:56^t0:2:12"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Oliveira, Nilce de ^pBrasil", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^pBrasil"], "12": ["Fast-food: um aspecto da modernidade alimentar^ipt"], "14": ["^f239^l260"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["229"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:14:17^f23:15:37^t0:1:20"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Pacheco, Sandra Simone Morais^pBrasil"], "12": ["O h\u00e1bito alimentar enquanto comportamento culturalmente produzido^ipt"], "14": ["^f217^l238"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["228"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:08:07^f23:14:09^t0:6:2"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Freitas, Maria do Carmo Soares de^pBrasil", "Pena, Paulo Gilvane Lopes ^pBrasil", "Fontes, Gard\u00eania Abreu V ^pBrasil", "Silva, Denise Oliveira e^pBrasil", "Santos, Ligia Amparo^pBrasil", "Mello, Amanda Ornelas ^pBrasil", "Almeida, Mirella Dias^pBrasil"], "12": ["Uma leitura humanista da nutri\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f207^l216"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["227"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:06:47^f23:07:45^t0:0:58"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["O \u2018ser\u2019 obeso: processo, experi\u00eancia e estigma^ipt"], "14": ["^f191^l206"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["226"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i23:01:42^f23:06:41^t0:4:59"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Oliveira, Jenifer Andr\u00e9ia Nascimento de^pBrasil", "Barreto, Jaciara Dias^pBrasil", "Mello, Amanda Ornelas^pBrasil", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^pBrasil", "Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^pBrasil"], "12": ["Percep\u00e7\u00e3o dos obesos sobre o discurso do nutricionista: estudo de caso^ipt"], "14": ["^f175^l190"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["225"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:59:48^f23:01:37^t0:1:49"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Castro, Odilon Braga^pBrasil"], "12": ["Uma leitura sobre alimentos seguros em restaurantes populares de Salvador^ipt"], "14": ["^f149^l174"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["224"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:58:26^f22:59:45^t0:1:19"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Minnaert, Ana Cl\u00e1udia de S. Teles^pBrasil"], "12": ["A feira livre sob um olhar etnogr\u00e1fico^ipt"], "14": ["^f129^l148"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["223"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:57:14^f22:58:21^t0:1:7"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Assun\u00e7\u00e3o, Marilena Pacheco^pBrasil"], "12": ["O fazer do cozinheiro^ipt"], "14": ["^f111^l128"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["222"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:55:49^f22:57:10^t0:1:21"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Palmeira, Emerson Ornelas^pBrasil"], "12": ["Representa\u00e7\u00f5es sociais da alimenta\u00e7\u00e3o por funcion\u00e1rios de uma unidade dealimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o em uma ind\u00fastria da Bahia^ipt"], "14": ["^f89^l110"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["221"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:50:29^f22:53:05^t0:2:36"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Oliveira, Nilce de^pBrasil", " Casqueiro, Adriana Souza^pBrasil"], "12": ["Ritos da comensalidade festiva na Bahia^ipt"], "14": ["^f55^l88"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["220"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:48:06^f22:50:16^t0:2:10"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Freitas, Maria do Carmo Soares de ^pBrasil", "Fontes, Gard\u00eania Vieira^pBrasil"], "12": ["Alimenta\u00e7\u00e3o na escola p\u00fablica: um estudo com adolescentes em unidades de ensino de munic\u00edpios baianos^ipt"], "14": ["^f37^l54"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["219"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:46:02^f22:47:53^t0:1:51"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Santos, F\u00e1bio Rodrigo dos^pBrasil"], "12": ["Pr\u00e1ticas alimentares em Ilha de Mar\u00e9, Salvador, Bahia^ipt"], "14": ["^f17^l36"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["218"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:43:26^f22:45:52^t0:2:26"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Veloso, Iracema Santos^pBrasil", "Freitas, Maria do Carmo S. de^pBrasil"], "12": ["A alimenta\u00e7\u00e3o e as principais transforma\u00e7\u00f5es no s\u00e9culo XX: uma breve revis\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9^l16"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["217"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:42:25^f22:43:23^t0:0:58"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f7^l8"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["216"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-215"], "91": ["20101228^i22:40:40^f22:42:12^t0:1:32"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Este livro re\u00fane estudos sobre Alimenta\u00e7\u00e3o e Cultura e prioriza escritas e narrativas sobre o comer em distintos grupos e lugares. Fundamenta-se nas Ci\u00eancias Humanas para diversas leituras sobre o comer e, assim, busca compreender a nutri\u00e7\u00e3o como a\u00e7\u00e3o social. E para conhecer o universo simb\u00f3lico das rela\u00e7\u00f5es entre cultura e alimenta\u00e7\u00e3o, estudam-se o habitus, condutas, comportamentos alimentares, valores e cren\u00e7as.^ipt"], "84": ["2010-12-28"], "85": ["Antropologia nutricional^ipt", "Alimentos-aspectos sociais^ipt"], "20": ["422"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["215"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101228^i22:33:51^f22:38:56^t0:5:5"], "93": ["20101228^i22:39:59^f22:40:29^t0:0:30"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0543-0"], "16": ["Fontes, Gard\u00eania Abreu Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Oliveria, Nilce^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Freitas, Maria do Carmo Soares de^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Escritas e narrativas sobre alimenta\u00e7\u00e3o e cultura^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["214"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:22:53^f22:27:09^t0:4:16"], "93": ["20101228^i22:32:23^f22:32:41^t0:0:18"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Anexo II:  sele\u00e7\u00e3o de alguns exemplares do jornal novos rumos^ipt"], "14": ["^f267^l283"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["213"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:20:33^f22:22:39^t0:2:6"], "93": ["20101228^i22:30:28^f22:32:17^t0:1:49"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Anexo I: documentos pessoais e fotos^ipt"], "14": ["^f251^l265"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["212"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:17:12^f22:20:29^t0:3:17"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f241^l248"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["211"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:15:31^f22:16:51^t0:1:20"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Conclus\u00e3o^ipt"], "14": ["^f235^l240"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["210"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:14:17^f22:15:25^t0:1:8"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["A desilus\u00e3o com o reformismo e a forma\u00e7\u00e3o  da corrente revolucion\u00e1ria (1964\u20131967)^ipt"], "14": ["^f209^l234"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["209"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:12:51^f22:14:05^t0:1:14"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Na alta hierarquia comunista: dirigente e formulador (1958\u20131964)^ipt"], "14": ["^f163^l208"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["208"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:11:16^f22:12:47^t0:1:31"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Milit\u00e2ncia profissional: um homem do aparatik (1947\u20131957)^ipt"], "14": ["^f133^l162"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["207"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:09:21^f22:11:12^t0:1:51"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Elites, contra-elites e vanguarda num contexto provinciano Salvador, (1930/1950)^ipt"], "14": ["^f103^l132"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["206"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:07:30^f22:09:16^t0:1:46"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Das origens sertanejas \u00e0 luta antifascista  (1923\u20131947)^ipt"], "14": ["^f67^l102"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["205"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:05:35^f22:07:25^t0:1:50"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Desaparecimento pol\u00edtico no Brasil dos anos de 1970^ipt"], "14": ["^f27^l66"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["204"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i22:03:35^f22:05:22^t0:1:47"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Uma lacuna, um reparo^ipt"], "14": ["^f21^l26"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["203"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i21:39:56^f21:41:10^t0:1:14"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "10": ["Jos\u00e9, Emiliano"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f13^l17"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "84": ["2010-12-28"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["202"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-201"], "91": ["20101228^i21:30:32^f21:32:39^t0:2:7"], "93": ["20101228^i21:39:10^f21:39:52^t0:0:42"], "92": ["AL"], "10": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f19^l20"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Cuidadoso e in\u00e9dito resgate hist\u00f3rico de um dos personagens da luta revolucion\u00e1ria do Brasil que combateu a ditadura militar, ao lado de tantos outros brasileiros de coragem, como Marighella e Lamarca. Com esta biografia de M\u00e1rio Alves, reaparece, em plano geral, o jornalista baiano, guerrilheiro, dirigente comunista e talvez o mais brilhante intelectual do velho Partido Comunista Brasileiro (PCB). Morreu sob tortura, empalado, no auge da ditadura. Ressurge, agora, para figurar na galeria dos her\u00f3is brasileiros.^ipt"], "84": ["2010-12-28"], "85": ["Comunistas - Brasil^ipt", "Partido Comunista Brasileiro^ipt"], "20": ["284"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["201"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101228^i21:14:25^f21:30:28^t0:16:3"], "93": ["20101228"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0515-7"], "16": ["Falc\u00f3n, Gustavo"], "18": ["Do reformismo \u00e0 luta armada: a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de M\u00e1rio Alves (1923 -1970)^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["200"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i23:10:09^f23:11:36^t0:1:27"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Bibliografia^ipt"], "14": ["^f141^l142"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["199"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i23:06:21^f23:09:57^t0:3:36"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Cronologia^ipt"], "14": ["^f139^l140"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["198"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i23:04:43^f23:06:16^t0:1:33"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["O impacto da aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f133^l138"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["197"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i23:02:36^f23:04:39^t0:2:3"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Depois do fato^ipt"], "14": ["^f127^l132"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["196"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i23:00:22^f23:02:24^t0:2:2"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Her\u00f3is an\u00f4nimos - o protesto do escravizado: a aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f111^l126"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["195"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:56:39^f23:00:14^t0:3:35"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Abolicionismo e abolicionistas^ipt"], "14": ["^f95^l110"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["194"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:53:42^f22:56:32^t0:2:50"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["O abolicionismo. Terceira fase: a Lei dos Sexagen\u00e1rios^ipt"], "14": ["^f77^l96"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["193"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:51:07^f22:53:34^t0:2:27"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Do carro de boi \u00e0 ferrovia^ipt"], "14": ["^f61^l76"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["192"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:48:41^f22:51:00^t0:2:19"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["O abolicionismo. Segunda fase: a Lei do Ventre Livre^ipt"], "14": ["^f51^l60"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["191"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:42:10^f22:48:26^t0:6:16"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["O abolicionismo. Primeira fase: 1850-1871^ipt"], "14": ["^f39^l50"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["190"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:39:37^f22:42:06^t0:2:29"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["A busca de alternativas^ipt"], "14": ["^f33^l38"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["189"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:38:41^f22:39:32^t0:0:51"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["A aboli\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico^ipt"], "14": ["^f23^l32"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["188"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:36:18^f22:38:34^t0:2:16"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Da defesa da escravid\u00e3o \u00e0 sua cr\u00edtica^ipt"], "14": ["^f13^l22"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["187"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-186"], "91": ["20101227^i22:34:03^f22:36:09^t0:2:6"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f9^l12"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "63": ["8 ed., rev., amp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Esta 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, revista e ampliada, do livro A Aboli\u00e7\u00e3o, da professora Emilia Viotti da Costa, aborda o processo de lutra pela aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no Brasil e desmistifica a imagem da aboli\u00e7\u00e3o como doa\u00e7\u00e3o da princesa Isabel em 1888 e n\u00e3o como exig\u00eancia de um sistema de produ\u00e7\u00e3o. A autorea relata os diversos momentos, personagens e aspextos do processo abolicionista que libertou os brancos do fardo da escravid\u00e3o e abandonou os negros \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte.^ipt"], "84": ["2010-12-27"], "85": ["Brasil \u2013 Hist\u00f3ria^ipt", "Escravid\u00e3o \u2013 Brasil^ipt"], "20": ["141"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["186"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101227^i22:22:46^f22:33:58^t0:11:12"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-832-0"], "16": ["Costa, Em\u00edlia Viotti da"], "18": ["A aboli\u00e7\u00e3o^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["185"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:20:14^f22:22:01^t0:1:47"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f379^l407"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["184"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:18:40^f22:20:10^t0:1:30"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Aparelho do ferr\u00e3o^ipt"], "14": ["^f371^l378"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["183"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:15:57^f22:17:13^t0:1:16"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["\u00d3rg\u00e3os end\u00f3crinos^ipt"], "14": ["^f359^l368"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["182"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:09:17^f22:10:25^t0:1:8"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sistema nervoso e \u00f3rg\u00e3os dos sentidos^ipt"], "14": ["^f339^l357"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["181"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:05:50^f22:07:38^t0:1:48"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sistema excret\u00f3rio^ipt"], "14": ["^f329^l337"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["180"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:04:02^f22:05:31^t0:1:29"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Gl\u00e2ndulas anexas ao aparelho bucal^ipt"], "14": ["^f3030^l320"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["179"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:02:37^f22:03:52^t0:1:15"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sistema digest\u00f3rio^ipt"], "14": ["^f265^l301"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["178"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:01:30^f22:02:32^t0:1:2"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sistema circulat\u00f3rio: hemolinfa e hem\u00f3citos^ipt"], "14": ["^f247^l261"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["177"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i22:00:21^f22:01:25^t0:1:4"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sistema traqueal^ipt"], "14": ["^f239^l244"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["176"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:59:24^f22:00:17^t0:0:53"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Tecido conjuntivo^ipt"], "14": ["^f231^l236"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["175"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:58:05^f21:59:20^t0:1:15"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["M\u00fasculo: c\u00e9lulas musculares^ipt"], "14": ["^f215^l226"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["174"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:56:58^f21:58:01^t0:1:3"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Tecido de enchimento: corpo gorduroso^ipt"], "14": ["^f203^l214"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["173"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:55:55^f21:56:48^t0:0:53"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Tegumento adulto^ipt"], "14": ["^f185^l202"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["172"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:53:57^f21:55:36^t0:1:39"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Desenvolvimento p\u00f3s-embrion\u00e1rio: metamorfose^ipt"], "14": ["^f143^l181"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["171"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:52:57^f21:53:53^t0:0:56"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Desenvolvimento p\u00f3s-embrion\u00e1rio: a larva^ipt"], "14": ["^f109^l139"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["170"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:51:18^f21:52:50^t0:1:32"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Fecunda\u00e7\u00e3o e embriog\u00eanese^ipt"], "14": ["^f87^l104"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["169"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:50:01^f21:51:10^t0:1:9"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Aparelho reprodutor masculino eespermatog\u00eanese^ipt"], "14": ["^f59^l82"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["168"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:46:27^f21:49:54^t0:3:27"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Aparelho reprodutor feminino e ovog\u00eanese^ipt"], "14": ["^f15^l55"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["167"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:40:59^f21:41:53^t0:0:54"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^^l11"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "84": ["2010-12-27"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["166"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-165"], "91": ["20101227^i21:38:51^f21:40:35^t0:1:44"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "10": [" \tLandim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2008"], "65": ["20080000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Este livro trata da morfologia e fun\u00e7\u00f5es das abelhas, apresentando e descrevendo em detalhes seus organismos. O leitor encontrar\u00e1 temas como ontog\u00eanese dos ov\u00e1rios, forma\u00e7\u00e3o da blastoderme, gastrula\u00e7\u00e3o, pupa\u00e7\u00e3o e metamorfose, os quais est\u00e3o divididos em tr\u00eas partes: Aparelho reprodutor e gametog\u00eanese, Embriog\u00eanese e imaturos e Sistemas dos adultos. A obra \u00e9 rica em imagens, o que contribui para a compreens\u00e3o dos processos.^ipt"], "84": ["2010-12-27"], "85": ["Abelha - Morfologia^ipt", "Abelha \u2013 Reprodu\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["408"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["165"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101227^i21:30:40^f21:38:40^t0:8:0"], "93": ["20101227"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7139-927-3"], "16": ["Landim, Carminda da Cruz^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Abelhas: morfologia e fun\u00e7\u00e3o de sistemas^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["164"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i22:02:00^f22:06:15^t0:4:15"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Bibliografia^ipt"], "14": ["^f228^l235"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["163"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:58:25^f22:01:40^t0:3:15"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Fontes prim\u00e1rias^ipt"], "14": ["^f223^l227"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["162"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:56:43^f21:58:19^t0:1:36"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Conclus\u00e3o^ipt"], "14": ["^f219^l222"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["161"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:53:32^f21:56:36^t0:3:4"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Os tra\u00e7ados e as esplanadas^ipt"], "14": ["^f179^l218"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["160"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:50:56^f21:53:03^t0:2:7"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Caracter\u00edsticas gerais de implanta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f169^l178"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["159"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:47:38^f21:50:32^t0:2:54"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Os agrimensores-arruadores^ipt"], "14": ["^f157^l168"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["158"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:43:33^f21:47:15^t0:3:42"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Origem dos ch\u00e3os^ipt"], "14": ["^f125^l156"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["157"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:39:29^f21:43:15^t0:3:46"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["De esta\u00e7\u00f5es a n\u00facleos urbanos^ipt"], "14": ["^f125^l125"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["156"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:36:42^f21:39:20^t0:2:38"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Um coronel \"plantador de cidades\"^ipt"], "14": ["^f112^l124"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["155"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:33:55^f21:36:09^t0:2:14"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["A retalha\u00e7\u00e3o das terras^ipt"], "14": ["^f95^l111"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["154"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:29:45^f21:33:32^t0:3:47"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Situa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da CEFNOB^ipt"], "14": ["^f81^l94"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["153"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:26:29^f21:29:35^t0:3:6"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Situa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 1880, at\u00e9 o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da CEFNOB^ipt"], "14": ["^f76^l80"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["152"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:23:50^f21:26:06^t0:2:16"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 1880^ipt"], "14": ["^f67^l75"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["151"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:21:24^f21:23:39^t0:2:15"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["A ocupa\u00e7\u00e3o da terra rural na Zona Noroeste paulista^ipt"], "14": ["^f67^l67"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["150"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:19:13^f21:21:15^t0:2:2"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["O fim das obras e a encampa\u00e7\u00e3o das obras^ipt"], "14": ["^f61^l66"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["149"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:14:45^f21:19:07^t0:4:22"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["As peculiaridades t\u00e9cnicas e as caracter\u00edsticas das obras^ipt"], "14": ["^f47^l60"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["148"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i21:12:08^f21:14:39^t0:2:31"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["O reconhecimento do terreno, os homens e o meio^ipt"], "14": ["^f29^l46"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["147"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i19:33:08^f19:36:26^t0:3:18"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["A viabiliza\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f21^l29"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["146"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i19:31:01^f19:32:43^t0:1:42"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Antecedentes^ipt"], "14": ["^f17^l20"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["145"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i19:27:54^f19:30:50^t0:2:56"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["A companhia Estrada de Ferro Noroeste do Brasil^ipt"], "14": ["^f17^l17"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "69": ["85-7139-392-3"], "84": ["2010-12-26"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["144"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-143"], "91": ["20101226^i19:22:08^f19:27:40^t0:5:32"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "10": ["Ghirardello, Nilson"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l16"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora Unesp"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["S\u00e3o Paulo"], "67": ["BR"], "83": ["Enfoca a forma\u00e7\u00e3o das cidades paulistas criadas junto \u00e0 antiga Companhia Estrada de Ferro Noroeste do Brasil - atual Novoeste, do in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da ferrovia, em 1905, at\u00e9 1914, data que marca o t\u00e9rmino da liga\u00e7\u00e3o entre Bauru (SP) e Porto Esperan\u00e7a, no atual Mato Grosso do Sul. Nesse per\u00edodo, surgem, a partir das esta\u00e7\u00f5es, povoados que apresentam certas constantes urban\u00edsticas. Cidades como Lins, Pen\u00e1polis e Ara\u00e7atuba merecem an\u00e1lise detalhada. O autor verifica que nelas predominou, desde a sua origem, a l\u00f3gica da especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria e do lucro como base para a vida urbana.^ipt"], "84": ["2010-12-26"], "85": ["Companhia Estrada de Ferro Noroeste Paulista do Brasil"], "20": ["238"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["143"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101226^i19:12:25^f19:22:01^t0:9:36"], "93": ["20101226"], "92": ["AL"], "69": ["85-7139-392-3"], "16": ["Ghirardello, Nilson"], "18": ["A beira da linha: forma\u00e7\u00f5es urbanas da Noroeste Paulista^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["142"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:43:33^f21:46:34^t0:3:1"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Anexo A: Daniela Mercury - discografia^ipt", "Anexo B: Margareth Menezes - discografia^ipt", "Anexo C: Ivete Sangalo - discografia^ipt"], "14": ["^f431^l487"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["141"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:42:28^f21:43:29^t0:1:1"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f413^l429"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["140"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:41:36^f21:42:20^t0:0:44"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Lista de abreviaturas e siglas^ipt"], "14": ["^f411^l411"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["139"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:40:17^f21:41:28^t0:1:11"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Acordes finais^ipt"], "14": ["^f397^l410"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["138"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:39:16^f21:40:14^t0:0:58"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["A Singularidade das int\u00e9rpretes^ipt"], "14": ["^f259^l395"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["137"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:37:55^f21:39:07^t0:1:12"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Aspectos art\u00edsticos, t\u00e9cnicos e  profissionais na constru\u00e7\u00e3o da carreira das estrelas/int\u00e9rpretes da ax\u00e9 music^ipt"], "14": ["^f171^l258"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["136"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:37:02^f21:37:51^t0:0:49"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Bahia, Brasil, Ax\u00e9 Music^ipt"], "14": ["^f73^l170"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["135"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:35:55^f21:36:55^t0:1:0"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["A forma\u00e7\u00e3o da estrela na cena musical de Salvador: 1985-2007^ipt"], "14": ["^f29^l71"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["134"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:34:59^f21:35:48^t0:0:49"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Primeiros acordes^ipt"], "14": ["^f19^l28"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["133"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:33:39^f21:34:47^t0:1:8"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f15^l17"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["132"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-131"], "91": ["20101221^i21:32:26^f21:33:27^t0:1:1"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Santanna, Marilda"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l14"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["Daniela Mercury, Margareth Menezes e Ivete Sangalo. Tr\u00eas divas da axe music. Tr\u00eas cantoras-int\u00e9rpretes que projetaram a m\u00fasica baiana para o mundo. E o que essas cantoras t\u00eam em comum? \u00c9 o que poderemos descobrir com o livro As donas do canto - O sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes do Carnaval de Salvador. A publica\u00e7\u00e3o, que conta com financiamento da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia (Fapesb), \u00e9 fruto de uma tese de doutorado e analisa a trajet\u00f3ria de cada uma dessas cantoras. O objetivo \u00e9 identificar elementos constitutivos do \u00eaxito na carreira de cada uma delas e da capacidade de cada uma enquanto autoras e gestoras de suas carreiras.^ipt"], "84": ["2010-12-22"], "85": ["Mercury, Daniela^ipt", "Menezes, Margareth^ipt", "Sangalo, Ivete^ipt", "M\u00fasica - Salvador^ipt"], "20": ["488"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["131"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101221^i21:23:30^f21:31:50^t0:8:20"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0625-3"], "16": ["Santanna, Marilda"], "18": ["As donas do canto: o sucesso das estrelas-int\u00e9rpretes no carnaval de Salvador^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["130"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:20:56^f21:22:41^t0:1:45"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es"], "12": ["O jornalismo cient\u00edfico on-line e sua fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica moderadora: estudo no site comciencia^ipt"], "14": ["^f207^l228"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["129"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:18:45^f21:20:12^t0:1:27"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Dissemina\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o integrada em sa\u00fade, meio ambiente e seguran\u00e7a: implanta\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o de ensino superior brasileira^ipt"], "14": ["^f181^l205"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["128"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:17:13^f21:18:34^t0:1:21"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["A forma\u00e7\u00e3o do jornalista de ci\u00eancia e suacolabora\u00e7\u00e3o para a cultura cient\u00edfica no Brasil^ipt"], "14": ["^f167^l179"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["127"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:15:33^f21:17:01^t0:1:28"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es"], "12": ["A internet e a cultura cient\u00edfica no Brasil: difus\u00e3o de ci\u00eancia^ipt"], "14": ["^f149^l165"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["126"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:13:57^f21:15:29^t0:1:32"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Pol\u00edticas culturais na Universidade Federal da Bahia e a dissemina\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica^ipt"], "14": ["^f127^l147"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["125"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:12:46^f21:13:54^t0:1:8"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Jornalismo cient\u00edfico no Brasil: os desafios de uma longa trajet\u00f3ria^ipt"], "14": ["^f113^l125"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["124"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:09:51^f21:12:28^t0:2:37"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica independente na internet como fomentadora de uma cultura cient\u00edfica no Brasil: estudo inicial em alguns blogs que tratam de ci\u00eancia^ipt"], "14": ["^f93^l112"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["123"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:08:38^f21:09:47^t0:1:9"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Os prim\u00f3rdios da inser\u00e7\u00e3o do livro no Brasil^ipt"], "14": ["^f75^l92"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["122"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:07:02^f21:08:34^t0:1:32"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["O papel das universidades na promo\u00e7\u00e3o da cultura cient\u00edfica: formando jornalistas cient\u00edficos e divulgadores da ci\u00eancia^ipt"], "14": ["^f45^l73"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["121"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:04:39^f21:06:59^t0:2:20"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es"], "12": ["Ci\u00eancia e tecnologia: uma abordagem hist\u00f3rica na sociedade da informa\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f23^l43"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["120"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:03:29^f21:04:35^t0:1:6"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio: jornalismo e cultura cient\u00edfica no Brasil^ipt"], "14": ["^f13^l22"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["119"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-118"], "91": ["20101221^i21:02:09^f21:03:18^t0:1:9"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l11"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro tem como objetivo oferecer uma discuss\u00e3o mais ampla sobre o tema, possibilitado, com isso, a forma\u00e7\u00e3o de uma cultura cient\u00edfica no Brasil. O livro oferecer\u00e1 aos leitores textos interdisciplinares que abordam a ci\u00eancia no momento contempor\u00e2neo e evolui, ao passo da leitura, para as formas da difus\u00e3o cient\u00edfica nos diversos campos do conhecimento.^ipt"], "84": ["2010-12-22"], "85": ["Ci\u00eancia e tecnologia^ipt", "Jornalismo cient\u00edfico^ipt"], "20": ["230"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["118"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101221^i16:05:25^f16:28:18^t0:22:53"], "93": ["20101221^i20:55:45^f21:01:58^t0:6:13"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0619-2"], "16": ["Porto, Cristiane de Magalh\u00e3es^rorg", "Belens, Adroaldo de Jesus^1Universidade Cat\u00f3lica do Salvador^cSalvador^pBrasil", "Moraes, Danilo de Almeida^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Rosa, Flavia Goulart Mota Garcia^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Santos Filho, Humberto dos^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Cardozo, Leriane Silva^1Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias^cSalvador^pBrasil", "Bortoliero, Simone Terezinha^1Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Ferreira, Wagner dos Santos^1Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Bueno, Wilson Costa^1UMESP^cS\u00e3o Paulo^pBrasil"], "18": ["Difus\u00e3o e cultura cient\u00edfica: alguns recortes^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["117"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:47:33^f10:48:41^t0:1:8"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f153^l161"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["116"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:46:38^f10:47:30^t0:0:52"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f145^l152"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["115"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:45:31^f10:46:36^t0:1:5"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["An\u00e1lise da inclus\u00e3o na pr\u00e1tica^ipt"], "14": ["^f75^l143"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["114"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:44:21^f10:45:23^t0:1:2"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Refletindo sobre a educa\u00e7\u00e3o inclusiva^ipt"], "14": ["^f55^l73"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["113"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:42:51^f10:43:59^t0:1:8"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Contextualiza\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f35^l54"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["112"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:40:08^f10:42:00^t0:1:52"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f28^l32"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["111"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:27:15^f10:31:40^t0:4:25"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f22^l26"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["110"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:16:52^f10:22:33^t0:5:41"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Chaves, Antonio Marcos"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f16^l19"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "84": ["2010-12-22"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["109"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-108"], "91": ["20101222^i10:14:57^f10:16:49^t0:1:52"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "10": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l14"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro traz texto de apresenta\u00e7\u00e3o, onde se explicita como a tem\u00e1tica se tornou objeto de estudo e trabalho destas duas profissionais, seguido de uma introdu\u00e7\u00e3o em que se discutem educa\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o social, direitos humanos, a realidade das pessoas com defici\u00eancia e o papel da escola neste cen\u00e1rio. Um cap\u00edtulo de Contextualiza\u00e7\u00e3o conceitua as ideias de defici\u00eancia, inclus\u00e3o versus integra\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o inclusiva e forma\u00e7\u00e3o do professor. Depois, o cap\u00edtulo Refletindo sobre a educa\u00e7\u00e3o inclusiva apresenta a psicologia hist\u00f3rico-cultural de Vygotsky e as contribui\u00e7\u00f5es da psican\u00e1lise. An\u00e1lise da inclus\u00e3o na pr\u00e1tica faz um delineamento da pesquisa e discute qualifica\u00e7\u00e3o e problematiza\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o no cotidiano escolar, a atua\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o do professor, os paradoxos e sentimentos despertados pela conviv\u00eancia.^ipt"], "84": ["2010-12-22"], "85": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva^ipt", "Crian\u00e7as mentalmente deficientes^ipt", "Incapacidade intelectual^ipt"], "20": ["162"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["108"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101222^i10:09:02^f10:14:54^t0:5:52"], "93": ["20101222"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0627-7"], "16": ["Sampaio, Cristiane T", "Sampaio, S\u00f4nia Maria R"], "18": ["Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: o professor mediando para a vida^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["107"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:52:56^f15:53:44^t0:0:48"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Diet\u00e1rio \u00edndice de nomes^ipt"], "14": ["^f373^l382"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["106"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:51:34^f15:52:49^t0:1:15"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": [" \tLose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias^ipt"], "14": ["^f369^l371"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["105"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:50:16^f15:51:26^t0:1:10"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Considera\u00e7\u00f5es finais^ipt"], "14": ["^f367^l367"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["104"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:47:56^f15:49:24^t0:1:28"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Transcri\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f61^l365"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["103"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:46:43^f15:47:50^t0:1:7"], "93": ["20101221^i15:49:41^f15:50:06^t0:0:25"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Abreviaturas presentes no texto^ipt"], "14": ["^f51^l59"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["102"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:44:36^f15:46:37^t0:2:1"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": [" \tLose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Dietario das vidas e mortes dos monges, q\u2019 falecer\u00e1o neste mosteiro de S. Sebasti\u00e3o da Bahia  da ordem do principe dos patriarchas S. Bento^ipt"], "14": ["^f23^l50"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["101"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:42:16^f15:43:23^t0:1:7"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Os mosteiros beneditinos^ifr"], "14": ["^f17^l22"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["100"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:41:04^f15:42:09^t0:1:5"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l15"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["99"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:37:37^f15:39:28^t0:1:51"], "93": ["20101221^i15:39:43^f15:40:13^t0:0:30"], "92": ["AL"], "10": ["Amaral, Emanuel d\u2019Able do^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["98"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-97"], "91": ["20101221^i15:36:21^f15:37:30^t0:1:9"], "93": ["20101221^i15:39:43^f15:40:13^t0:0:30"], "92": ["AL"], "10": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro apresenta os resultados finais obtidos pelo projeto intitulado \"Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica\", a pesquisa em n\u00edvel de p\u00f3s-doutoramento \u00e9 vinculada ao Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Letras e Ling\u00fc\u00edstica da Universidade Federal da Bahia. O trabalho apoiou-se sobre o documento manuscrito Dietario das vidas e mortes dos Monges, q\u00b4 falecer\u00e3o neste Mosteiro de S. Sebasti\u00e3o da Bahia da Ordem do Pr\u00edncipe dos Patriarchas S. Bento e procurou relatar a vida e morte de cada um dos monges que viveram e morreram nesta institui\u00e7\u00e3o religiosa. A narrativa vai de 1582, um ano ap\u00f3s a funda\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o religiosa, e encerra em 1815. O Mosteiro bahiano \u00e9 fruto da milenar hist\u00f3ria beneditina e sua grande tradi\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, possuindo, em seus arquivos grandes raridades e manuscritos do Brasil.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^ipt", "Ordens mon\u00e1sticas e religiosas^ipt"], "20": ["380"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["97"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101221^i15:23:26^f15:36:12^t0:12:46"], "93": ["20101221^i15:39:43^f15:40:13^t0:0:30"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0574-4"], "16": ["Lose, Alicia Duh\u00e1^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Paix\u00e3o, Greg\u00f3rio^1Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Oliveira, Anna Paula Sandes de^1UFBA^cSalvador^pBrasil", "Sanches, G\u00e9rsica Alves^1UFBA^cSalvador^pBrasil"], "18": ["Diet\u00e1rio (1582-1815) do Mosteiro de S\u00e3o Bento da Bahia: edi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["96"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i15:21:22^f15:22:57^t0:1:35"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "12": ["Obras de Edival do M. Boa ventura^ipt"], "14": ["^f269^l271"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["95"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i15:18:52^f15:20:58^t0:2:6"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Pol\u00edticas culturais e educa\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f255^l268"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["94"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i15:16:03^f15:18:29^t0:2:26"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Sidney Madruga, as a\u00e7\u00f5es afirmativas e o direito^ipt"], "14": ["^f251^l253"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["93"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i15:12:49^f15:15:45^t0:2:56"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "12": ["H\u00e9lio Campos e a capoeira como disciplina acad\u00eamica^ipt"], "14": ["^f243^l249"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["92"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i15:01:57^f15:12:16^t0:10:19"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["O terreiro, a quadra e a roda: formas alternativas de educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a negra em Salvador^ipt"], "14": ["^f237^l241"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["91"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:58:26^f15:00:37^t0:2:11"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Estudos africanos na escola baiana: rela to de uma experi\u00eancia^ipt"], "14": ["^f215^l236"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["90"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:52:35^f14:57:11^t0:4:36"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Educa\u00e7\u00e3o planet\u00e1ria em face da globaliza\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f197^l212"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["89"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:51:22^f14:52:25^t0:1:3"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["A coopera\u00e7\u00e3o institucional: Canad\u00e1 - Bahia^ipt"], "14": ["^f181^l195"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["88"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:49:49^f14:50:48^t0:0:59"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["O doutorado em educa\u00e7\u00e3o da Universidade de Qu\u00e9bec: interdisciplinar e multicampi^ipt"], "14": ["^f165^l180"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["87"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:47:59^f14:49:42^t0:1:43"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Experi\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o no exterior: Fran\u00e7a e Estados Unidos^ipt"], "14": ["^f157^l164"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["86"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:46:00^f14:47:44^t0:1:44"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Newton sucupira, a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e a universidade^ipt"], "14": ["^f143^l153"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["85"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:44:34^f14:45:54^t0:1:20"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["A educa\u00e7\u00e3o brasileira no per\u00edodo joanino^ipt"], "14": ["^f129^l141"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["84"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:43:03^f14:44:26^t0:1:23"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["O estado e a educa\u00e7\u00e3o superior na Bahia, uma perspectiva hist\u00f3rica^ipt"], "14": ["^f109^l127"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["83"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:41:06^f14:42:47^t0:1:41"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["O contexto hist\u00f3rico nacional da educa\u00e7\u00e3o superior baiana^ipt"], "14": ["^f79^l108"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["82"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:37:03^f14:40:59^t0:3:56"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Origem e forma\u00e7\u00e3o do sistema estadual de educa\u00e7\u00e3o superior da Bahia \u2013 1968-1991^ipt"], "14": ["^f45^l78"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["81"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:34:08^f14:36:56^t0:2:48"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["A cria\u00e7\u00e3o da universidade do Estado da Bahia UNEB^ipt"], "14": ["^f29^l44"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["80"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:31:23^f14:34:02^t0:2:39"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f21^l25"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["79"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:27:55^f14:31:05^t0:3:10"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lavall\u00e9e, Denise Gurgel^pBrasil", "Lavall\u00e9e, Marcel^pBrasi"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o: semeando no campo das id\u00e9ias - arquiteto de universidades^ipt"], "14": ["^f15^l19"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["78"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:24:49^f14:26:34^t0:1:45"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Nunes, Antonietta d\u2019Aguiar^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f11^l14"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["77"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-76"], "91": ["20101221^i14:22:41^f14:24:01^t0:1:20"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l10"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["A obra traz como quest\u00e3o central mostrar a forma\u00e7\u00e3o do sistema estadual de educa\u00e7\u00e3o superior na Bahia. O tema, que articula contextos local, regional e nacional, est\u00e1 estruturado em tr\u00eas blocos. O primeiro trata do surgimento das faculdades e universidades, destacando a origem do sistema estadual de educa\u00e7\u00e3o na Bahia, entre 1968-1991. No segundo bloco, o livro aborda as experi\u00eancias no exterior como t\u00edtulo que agrupa as oportunidades de qualifica\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio, ressaltando experi\u00eancias de coopera\u00e7\u00e3o com o Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Estados Unidos e Portugal. No seu \u00faltimo bloco o Professor Boaventura faz uma an\u00e1lise sobre a Educa\u00e7\u00e3o dos afrodescendentes, resgatando um tema vital da sociedade contempor\u00e2nea, motivado pela necessidade de educa\u00e7\u00e3o de largo contingente afro-baiano.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Universidades e faculdades p\u00fablicas^ipt", "Educa\u00e7\u00e3o^ipt"], "20": ["272"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["76"], "5": ["M"], "4": ["SciELO"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101221^i14:14:09^f14:22:32^t0:8:23"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0630-7"], "16": ["Boaventura, Edivaldo M^1Edufba^pBrasil"], "18": ["A constru\u00e7\u00e3o da universidade baiana: origens, miss\u00f5es e afrodescend\u00eancia^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["75"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i14:08:21^f14:09:33^t0:1:12"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Galves, Charlotte^pBrasil"], "12": ["Posf\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f352^l367"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["74"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i14:06:16^f14:08:05^t0:1:49"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Mattos e Silva, Rosa Virg\u00ednia^pBrasil", "Machado Filho, Am\u00e9rico Ven\u00e2ncio Lopes^pBrasil"], "12": ["Varia\u00e7\u00e3o ter/haver^ipt"], "14": ["^f338^l351"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["73"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i13:52:34^f14:00:55^t0:8:21"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Baxter, Alan N^cMacau^pChina"], "12": ["Concord\u00e2ncia verbal^ipt"], "14": ["^f317^l337"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["72"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i13:39:52^f13:52:10^t0:12:18"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Oliveira, Klebson^pBrasil", "Soledade, Juliana^pBrasil", "Santos, Ver\u00f4nica de Souza^pBrasil"], "12": ["Concord\u00e2ncia nominal: cenas da varia\u00e7\u00e3o em palcos do s\u00e9culo XIX^ipt"], "14": ["^f255^l316"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["71"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:56:40^f11:57:42^t0:1:2"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Barreto,Therezinha^pBrasil"], "12": ["Articula\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00f5es e emprego de conectores interfr\u00e1sticos^ipt"], "14": ["^f241^l254"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["70"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:54:41^f11:56:11^t0:1:30"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Ribeiro, Ilza^pBrasil", "Figueiredo, Cristina^pBrasil"], "12": ["Relativas^ipt"], "14": ["^f208^l240"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["69"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:52:27^f11:54:32^t0:2:5"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Galves, Charlotte^pBrasil", "Lobo, T\u00e2nia^pBrasil"], "12": ["Ordem dos cl\u00edticos^ipt"], "14": ["^f174^l207"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["68"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:49:05^f11:51:59^t0:2:54"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Bittencourt, Regina L\u00facia ^pBrasil"], "12": ["Apagamento de pronomes cl\u00edticos de forma reflexiva^ipt"], "14": ["^f139^l173"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR-1"], "2": ["67"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:43:41^f11:49:01^t0:5:20"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Cavalcante, Rerisson^pBrasil", "Figueiredo, Cristina^pBrasil"], "12": ["Complementos verbais diretos e dativos^ipt"], "14": ["^f93^l137"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["66"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:40:12^f11:43:29^t0:3:17"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Almeida, Norma", "Carneiro, Zenaide"], "12": ["Sujeito^ipt"], "14": ["^f70^l89"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["65"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:38:08^f11:39:57^t0:1:49"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Araujo, Edivalda"], "12": ["T\u00f3pico^ipt"], "14": ["^f50^l69"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["64"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:35:44^f11:38:00^t0:2:16"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o: ou sobre como a \u00c1frica, no Brasil, avista a escrita^ipt"], "14": ["^f6^l49"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["63"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-62"], "91": ["20101221^i11:13:19^f11:35:35^t0:22:16"], "93": ["20101221"], "92": ["AL"], "10": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l5"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0603-1"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["L\u00edngua portuguesa^ipt", "L\u00ednguas africanas^ipt", "Ling\u00fc\u00edstica hist\u00f3rica^ipt"], "20": ["367"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BR1.1"], "2": ["62"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101221^i08:55:12^f09:00:58^t0:5:46"], "93": ["20101221^i11:06:30^f11:07:02^t0:0:32"], "92": ["AL"], "16": ["Lobo, T\u00e2nia^rorg", "Oliveira, Klebson^rorg"], "18": ["\u00c1frica \u00e0 vista: dez estudos sobre o portugu\u00eas escrito por africanosno Brasil do s\u00e9culo XIX^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["61"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i22:11:23^f22:14:03^t0:2:40"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Bittencourt, Clarissa", "Vieira, Marco Antonio", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e a esquecida dimens\u00e3o social das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es: estudo de caso em uma empresa petroqu\u00edmica e a met\u00e1fora de uma rede neural como modelo proposto integrador^ipt"], "14": ["^f273^l300"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["60"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i22:09:36^f22:11:19^t0:1:43"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Brito, Cristiane", "Lordelo, Jos\u00e9 Albertino de Carvalho"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem no ensino superior: uma vis\u00e3o do aluno^ipt"], "14": ["^f253^l273"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["59"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i22:08:53^f22:09:29^t0:0:36"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Vieira, Marcos Antonio", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o como hermen\u00eautica \u00e0 luz de argumentos poss\u00edveis entre Sartre e Freire^ipt"], "14": ["^f253^l272"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["58"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i22:04:42^f22:06:10^t0:1:28"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Vieira, Marcos Antonio", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o como hermen\u00eautica \u00e0 luz de argumentos poss\u00edveis entre Sartre e Freire^ipt"], "14": ["^f231^l252"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["57"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i22:01:24^f22:04:29^t0:3:5"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Coelho, Lielson Ant\u00f4nio de Almeida", "Lopes, Ua\u00e7a\u00ed de Magalh\u00e3es"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o dos impactos decorrentes da implanta\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de desenvolvimento local, integrado e sustent\u00e1vel em munic\u00edpios baianos: algumas considera\u00e7\u00f5es sobre a metodologia adotada^ipt"], "14": ["^f203^l230"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["56"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:59:31^f22:01:21^t0:1:50"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Soares Junior, Jair Sampaio", "Quintella, Rog\u00e9rio Hermida"], "12": ["Descoberta de conhecimento em bases de dados p\u00fablicas: uma pessoa de estrutura\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica^ipt"], "14": ["^f165^l202"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["55"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:57:36^f21:59:27^t0:1:51"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Modesto, Maria Aparecida da Silva", "Argollo, Rivailda S. Nunes de"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o institucional do CEFET-BA: diversidade institucional num sistema diversificado^ipt"], "14": ["^f147^l164"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["54"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:56:03^f21:57:32^t0:1:29"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira", "Garcia, Rosineide P. Mubarack Garcia"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica dos cursos de ensino de ci\u00eancia e dist\u00e2ncia no Brasil^ipt"], "14": ["^f115^l146"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["53"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:52:51^f21:55:58^t0:3:7"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["D\u00e9cia, Ana Cristina Muniz", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o educacional no ensino superior: uma discuss\u00e3o sobre a gest\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do curso de secretariado da ufba na perspectiva da avalia\u00e7\u00e3o formativa^ipt"], "14": ["^f89^l114"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["52"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:50:44^f21:52:46^t0:2:2"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Matos, Mari\u00e2ngela Silva de", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de oferta de cursos de odontologia realizada pelo MEC: experi\u00eancia de uma faculdade p\u00fablica no per\u00edodo de 1998 a 2007^ipt"], "14": ["^f67^l88"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["51"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:48:46^f21:50:40^t0:1:54"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Reis, Dyane Brito", "Ten\u00f3rio, Robsinson Moreira"], "12": ["Cotas e estrat\u00e9gias de perman\u00eancia no ensino superior^ipt"], "14": ["^f45^l66"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["50"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:43:06^f21:48:41^t0:5:35"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Schmitz, Heike", "Argollo, Rivailda Silveira Nunes", "Ten\u00f3rio, Robinson Moreira"], "12": ["Governan\u00e7a e gest\u00e3o num sistema de avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior^ipt"], "14": ["^f21^l20"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["49"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:41:25^f21:42:58^t0:1:33"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l19"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["48"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-47"], "91": ["20101220^i21:36:59^f21:41:13^t0:4:14"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "10": ["Souza, Elizeu Clementino^1UNEB \u2013 Universidade do Estado da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio: Epistomologia e avalia\u00e7\u00e3o - ritos, caminhos e descaminhos^ipt"], "14": ["^f5^l7"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Edufba"], "64": ["2009"], "65": ["20090000"], "66": ["Salvador"], "67": ["BR"], "83": ["O livro \u00e9 uma colet\u00e2nea de artigos produzidos nos dois \u00faltimos anos pelo Grupo de Avalia\u00e7\u00e3o da FACED. S\u00e3o 11 artigos produzidos por 16 autores, imprimindo um car\u00e1ter multidisciplinar e interdisciplinar ao conjunto da obra.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Avalia\u00e7\u00e3o educaciona^ipt", "Ensino superior^ipt", "Educa\u00e7\u00e3o e sociedade^ifr"], "20": ["306"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["47"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101220^i21:28:49^f21:36:55^t0:8:6"], "93": ["20101221^i11:07:07^f11:12:27^t0:5:20"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-232-0561-4"], "16": ["Ten\u00f3rio, Robinson Moreira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg", "Vieira, Marcos Vieira^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o e sociedade: a negocia\u00e7\u00e3o como caminho^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1-1"], "2": ["46"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-43"], "91": ["20101214^i16:15:53^f16:44:34^t0:28:41"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Mercadante, Ot\u00e1vio Azevedo^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rcoord", "Schechtman, Alfredo^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Cortes, Bianca Antunes^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Munhoz J\u00fanior, Ermenegyldo^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Mendes, Eug\u00eanio Vila\u00e7a^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Un, Julio Alberto Wong^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBrasilia^pBrasil", "Medeiros, Marcelo^1Universidade de Bras\u00edlia^cBras\u00edlia^pBrasil", "Lemos, Maria do Socorro A^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Serrano, Miguel Malo^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Meirelles, Ricardo Henrique Sampaio^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Nogueira, Roberto Passos^1Universidade Federal de Bras\u00edlia^cBras\u00edlia^pBrasil", "Piola, S\u00e9rgio^1Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada^cBras\u00edlia^pBrasil", "Vianna, Solon Magalh\u00e3es^1Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada^cBras\u00edlia^pBrasil", "Figueiredo, Valeska Carvalho^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil"], "12": ["Evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e do sistema de sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f235^l313"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - Brasil^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["45"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-43"], "91": ["20101214^i14:31:16^f15:34:01^t1:2:45"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Risi Junior, Jo\u00e3o Baptista^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil^rcoord", "Nogueira, Roberto de Passos^1Universidade de Brasilia^cBrasilia^pBrasil^rcoord", "Allonzi, Adelemara Mattoso^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Pontes, Andr\u00e9 Monteiro Alves^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Silveira, Antonio Carlos^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Pontes, Carlos Antonio^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Sim\u00f5es, Celso Cardoso^1Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica^cBras\u00edlia^pBrasil", "Carmo, Eduardo Hage^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Barros, Fernando Ribeiro de^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Gerhardt Filho, Germano^1Universidade Federal do Rio de Janeiro^cRio de Janeiro^pBrasil", "Pereira, Gerson Fernando Mendes^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Lessa, Ines^1Universidade federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Silva Junior, Jarbas Barbosa^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Franco, La\u00e9rcio Joel^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cRibeir\u00e3o Preto^pBrasil", "Santos, Marceli de Oliveira^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Medeiros, Marcelo^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Alves, Marcia Regina Dias^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Fonseca, Maria Goretti P^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Jorge, Maria Helena P. de Mello^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Barreto, Maur\u00edcio^1Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil", "Elkhoury, Mauro da Rosa^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Laurenti, Ruy^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Gotlieb, Sabina L\u00e9a Davidson^1Universidade de S\u00e3o Paulo^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Figueiredo, Valeska Carvalho^1Minist\u00e9rio da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil", "Albuquerque, Zuleica Portela^1Organiza\u00e7\u00e3o Panamericada da Sa\u00fade^cBras\u00edlia^pBrasil"], "12": ["As condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f117^l234"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - Brasil^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-017-2"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["44"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-43"], "91": ["20101214^i14:11:42^f14:31:08^t0:19:26"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Lima, N\u00edsia Trindade^1Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil", "Packer, Abel Laerte^1Centro Latino-Americano e doCaribe de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade^cS\u00e3o Paulo^pBrasil", "Melo, Eduardo Correa^1Centro Pan-Americano de Febre Aftosa^cDuque de Caxias^pRio de Janeiro"], "12": ["O Brasil e a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade: uma hist\u00f3ria de tr\u00eas dimens\u00f5es^ipt"], "14": ["^f23^l116"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - Brasil^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2002"], "65": ["20020000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Publicado como parte das comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (Opas) no Brasil, este livro re\u00fane textos de diversas personalidades da sa\u00fade p\u00fablica nacional, relatando a rica hist\u00f3ria sobre os desafios e as lutas que mudaram os perfis demogr\u00e1ficos e epidemiol\u00f3gicos do pa\u00eds no decorrer no s\u00e9culo XX. A obra traz tamb\u00e9m um relato do trabalho realizado pela Opas, desde sua funda\u00e7\u00e3o, em 1902, quando as doen\u00e7as infecciosas eram seu foco de aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 os dias de hoje, em que o espectro de doen\u00e7as tornou-se mais complexo. Al\u00e9m de percurso hist\u00f3rico bem detalhado, o livro apresenta contribui\u00e7\u00f5es para o entendimento do processo de consolida\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado, no Brasil, que foi capaz, no decorrer dos anos, de incorporar, na organiza\u00e7\u00e3o de seus programas de sa\u00fade, os elementos te\u00f3ricos-conceituais emergentes que sustentaram a evolu\u00e7\u00e3o de seus paradigmas na \u00e1rea.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Pol\u00edtica de sa\u00fade^ipt"], "20": ["328"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["43"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101214^i14:03:24^f14:10:31^t0:7:7"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "69": ["85-7541-017-2"], "16": ["Finkelman, Jacobo^1Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - Brasil^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg"], "18": ["Caminhos da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["42"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101220^i16:21:30^f16:22:57^t0:1:27"], "93": ["20101220"], "92": ["AL"], "10": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o: avaliando a implanta\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade, novas contribui\u00e7\u00f5es^ipt"], "14": ["^f11^l13"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["41"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101220^i16:19:07^f16:21:18^t0:2:11"], "93": ["20101220"], "92": ["AL"], "10": ["Paim, Jairnilson Silva^1Universidade Federal da Bahia^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio: avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: uma pr\u00e1tica em constru\u00e7\u00e3o no Brasil^ipt"], "14": ["^f9^l10"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["40"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101220^i15:52:52^f15:54:58^t0:2:6"], "93": ["20101220^i16:18:08^f16:18:37^t0:0:29"], "92": ["AL"], "10": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["39"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i10:14:30^f10:18:48^t0:4:18"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Touati, Nassera", "Contandriopoulos, Andr\u00e9-Pierre", "Denis, Jean Louis", "Rodriguez, Rosario", "Sicotte, Claude", "Nguyen, Hung"], "12": ["Uma experi\u00eancia de integra\u00e7\u00e3o dos atendimentos m\u00e9dicos em uma zona rural: os desafios da implanta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f255^l275"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["38"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i10:11:36^f10:14:01^t0:2:25"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Silva, Ligia Maria Vieira da", "Hartz, Zulmira M. Ara\u00fajo", "Chaves, S\u00f4nia Cristina Lima", "Silva, Gerluce Alves Pontes da"], "12": ["Metodologia para an\u00e1lise da implanta\u00e7\u00e3o de processos relacionados \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f207^l254"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["37"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i10:08:08^f10:10:38^t0:2:30"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Frias, Paulo Germano de", "Lira, Pedro Israel Cabral de", "Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo"], "12": ["Avalia\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o de um projeto para redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil^ipt"], "14": ["^f151^l206"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["36"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i10:05:50^f10:08:01^t0:2:11"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Ferreira, Vit\u00f3ria Solange Coelho", "Silva, Ligia Maria Vieira da"], "12": ["Intersetorialidade em sa\u00fade: um estudo de caso^ipt"], "14": ["^f103^l150"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["35"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i10:01:07^f10:05:46^t0:4:39"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Souza, Lu\u00eds Eug\u00eanio Portela Fernandes de ", "Silva, Ligia Maria Vieira da", "Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo"], "12": ["Confer\u00eancia de consenso sobre a imagem-objetivo da descentraliza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil^ipt"], "14": ["^f65^l102"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["34"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i09:53:56^f10:01:04^t0:7:8"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Medina, Maria Guadalupe", "Silva, Gerluce Alves Pontes", "Aquino, Rosana", "Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo"], "12": ["Uso de modelos te\u00f3ricos na avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: 41 aspectos conceituais e operacionais^ipt"], "14": ["^f41^l64"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-232-0352-4"], "84": ["2010-12-21"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["33"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["am"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-32"], "91": ["20101214^i09:46:25^f09:53:53^t0:7:28"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "10": ["Silva, Ligia Maria^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil"], "12": ["Conceitos, abordagem e estrat\u00e9gias para a avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade^ipt"], "14": ["^f15^l40"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2005"], "65": ["20050000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["Colet\u00e2nea de artigos que analisam os aspectos conceituais e te\u00f3ricos da avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e situa\u00e7\u00f5es concretas sobre o tema no Brasil e no Canad\u00e1. O objetivo \u00e9 discutir e alcan\u00e7ar avan\u00e7os nas pr\u00e1ticas e estrat\u00e9gias em geral definidas como avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, lembrando as oportunidades criadas no Brasil pela Reforma Sanit\u00e1ria. A obra \u00e9 refer\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 para quem inicia trajet\u00f3ria no campo da avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para acad\u00eamicos e gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade envolvidos com o tema.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Brasil)^ipt", "Sa\u00fade p\u00fablica^ipt", "Pol\u00edtica de sa\u00fade^ipt"], "20": ["275"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["32"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["m"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101214^i09:32:56^f09:46:20^t0:13:24"], "93": ["20101214"], "92": ["AL"], "69": ["85-232-0352-4"], "16": ["Hartz, Zulmira Maria de Ara\u00fajo^1Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica^2Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz^cRio de Janeiro^pBrasil^rorg", "Silva, Ligia Maria Vieira da^1Instituto de Sa\u00fade Coletiva^2Universidade Federal da Bahia^cSalvador^pBrasil^rorg"], "18": ["Avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dos modelos te\u00f3ricos \u00e0 pratica na avalia\u00e7\u00e3o de programas esistemas de sa\u00fade^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["31"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:50:23^f15:51:22^t0:0:59"], "93": ["20101220^i16:17:16^f16:17:33^t0:0:17"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l20"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["30"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:48:06^f15:49:34^t0:1:28"], "93": ["20101220"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1gicas^ipt"], "14": ["^f221^l237"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["29"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:46:27^f15:47:40^t0:1:13"], "93": ["20101220"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Chave de Pron\u00fancia^ipt"], "14": ["^f239^l239"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["28"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:45:03^f15:46:23^t0:1:20"], "93": ["20101220^i16:16:54^f16:17:06^t0:0:12"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f21^l32"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["27"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:43:44^f15:44:59^t0:1:15"], "93": ["20101220^i16:16:32^f16:16:47^t0:0:15"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ifr"], "14": ["^f9^l12"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["26"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101220^i15:42:48^f15:43:40^t0:0:52"], "93": ["20101220^i16:16:13^f16:16:27^t0:0:14"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l8"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["25"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:20:15^f17:22:18^t0:2:3"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Conclus\u00f5es^ipt"], "14": ["^f189^l219"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["24"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:17:58^f17:20:04^t0:2:6"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Perfil Nutricional^ipt"], "14": ["^F16^l187"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["23"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:16:18^f17:17:53^t0:1:35"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Consumo Alimentar^ipt"], "14": ["^f123^l161"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["22"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:14:04^f17:16:06^t0:2:2"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: pr\u00e1ticas alimentares wari'^ipt"], "14": ["^f77^l122"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["21"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:12:18^f17:13:46^t0:1:28"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Subsist\u00eancia^ipt"], "14": ["^f51^l76"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["20"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-19"], "91": ["20101213^i17:07:38^f17:12:06^t0:4:28"], "93": ["20101213"], "92": ["AL"], "10": ["Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["Os Wari\u2019^ipt"], "14": ["^f33^l50"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2007"], "65": ["20070000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["O livro traz a experi\u00eancia do autor em sua conviv\u00eancia com os Wari\u2019 (ou Paca\u00e1s Novos), povo ind\u00edgena mais numeroso no estado de Rond\u00f4nia, com cerca de 2.700 indiv\u00edduos. Apresenta, em linguagem precisa e agrad\u00e1vel, uma abrangente descri\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o locais, levando em considera\u00e7\u00e3o a especificidade cultural das comunidades amaz\u00f4nicas. A obra demonstra o qu\u00e3o importante \u00e9 n\u00e3o prescindir de cuidadosa contextualiza\u00e7\u00e3o dos achados no conjunto das pr\u00e1ticas nativas e das id\u00e9ias que as orientam, seja qual for o campo sob investiga\u00e7\u00e3o.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Alimenta\u00e7\u00e3o^ipt", "\u00cdndios Sul-Americanos^ipt", "Antropologia Cultural^ipt"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas^ipt"], "20": ["238"], "23": ["Santos, Ricardo Ventura^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Coimbra Junior, Carlos E. A. ^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["19"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101213^i16:44:24^f16:53:42^t0:9:18"], "93": ["20101213^i16:59:57^f17:02:53^t0:2:56"], "92": ["AL"], "69": ["978-85-7541-137-7"], "16": [" Leite, Maur\u00edcio Soares^1FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil"], "18": ["Transforma\u00e7\u00e3o e Persist\u00eancia: antropologia da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3oem uma sociedade ind\u00edgena amaz\u00f4nica^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["18"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101220^i15:40:07^f15:41:13^t0:1:6"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": [" \tBertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "12": ["Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas^ipt"], "14": ["^f237^l245"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["17"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101220^i15:33:53^f15:36:07^t0:2:14"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": [" \tBertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "12": ["Introdu\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f13^l26"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["16"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101220^i15:33:01^f15:33:46^t0:0:45"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "12": ["Apresenta\u00e7\u00e3o^ipt"], "14": ["^f11^l12"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["15"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101220^i15:26:31^f15:31:05^t0:4:34"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Meihy, Jos\u00e9 Carlos Sebe Bom^1Faculdade de Filosofia, Letras eCi\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo^pBrasil"], "12": ["Pref\u00e1cio^ipt"], "14": ["^f7^l9"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["14"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101220^i15:22:59^f15:26:23^t0:3:24"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "12": ["Sum\u00e1rio^ipt"], "14": ["^f1^l6"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["13"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:45:39^f17:46:34^t0:0:55"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["Conclus\u00f5es^ipt"], "14": ["^f233^l235"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["12"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:43:19^f17:45:18^t0:1:59"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["Os Caminhos da Vida e da Ci\u00eancia^ipt"], "14": ["^f215^l231"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["11"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:42:18^f17:43:15^t0:0:57"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["Vozes da Tuberculose^ipt"], "14": ["^f191^l213"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["10"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:39:23^f17:42:13^t0:2:50"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["A Irmandade dos Fracassados^ipt"], "14": ["^f167^l190"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["9"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:37:58^f17:39:20^t0:1:22"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["Na Senda dos Tisiologistas^ipt"], "14": ["^f149^l165"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["8"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:36:26^f17:37:54^t0:1:28"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["A Trajet\u00f3ria do Desterro^ipt"], "14": ["^f129^l148"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["7"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:35:22^f17:36:22^t0:1:0"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["A Educa\u00e7\u00e3o pela Tuberculose^ipt"], "14": ["^f99^l126"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["6"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:34:10^f17:35:19^t0:1:9"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["As (In)Certezas da Medicina^ipt"], "14": ["^f81^l97"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["5"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:32:42^f17:34:02^t0:1:20"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["Administra\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria eTuberculose no Brasil^ipt"], "14": ["^f57^l80"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["4"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:30:55^f17:32:38^t0:1:43"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^pBrasil"], "12": ["A Trajet\u00f3ria das Imagens^ipt"], "14": ["^f43^l53"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "69": ["85-7541-006-7"], "84": ["2010-12-21"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "2": ["3"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["amc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["BR1.1-2"], "91": ["20101213^i17:25:34^f17:30:50^t0:5:16"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "10": ["Bertolli Filho, Claudio^1UNESP^2USP^cRio de Janeiro^pBrasil"], "12": ["A Medicina e o Fato Tuberculoso^ipt"], "14": ["^f29^l42"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]},
{"62": ["Editora FIOCRUZ"], "64": ["2001"], "65": ["20010000"], "66": ["Rio de Janeiro"], "67": ["BR"], "83": ["A inten\u00e7\u00e3o do autor \u00e9 estudar o doente, investigando seus sentimentos e seu papel no contexto da tuberculose. Para tanto, ele desvenda a doen\u00e7a, os especialistas, as institui\u00e7\u00f5es e as rela\u00e7\u00f5es sociais relacionadas \u00e0 peste branca no Brasil nos primeiros cinq\u00fcenta anos do s\u00e9culo passado. Interessante para os profissionais de sa\u00fade, historiadores e todos os interessados pelo enfoque humano na hist\u00f3ria da tuberculose, este livro discute a constru\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio sobre a doen\u00e7a no Brasil, analisando comportamentos individuais e coletivos. A utiliza\u00e7\u00e3o de fontes documentais diversas, como obras liter\u00e1rias e os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos, \u00e9 importante, na medida em que constituem pe\u00e7as fundamentais na composi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria social da doen\u00e7a e do doente e de todos os envolvidos na trag\u00e9dia regida pela tuberculose.^ipt"], "84": ["2010-12-21"], "85": ["Hist\u00f3ria Medicina^ipt", "Sa\u00fade^ipt"], "25": ["Cole\u00e7\u00e3o Antropologia e Sa\u00fade^ipt"], "20": ["248"], "23": ["Coimbra Junior, Carlos E. A.^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt", "Minayo, Maria Cec\u00edlia de Souza^1Editora FIOCRUZ^cRio de Janeiro^pBrasil^redt"], "40": ["pt"], "1": ["BR1.1"], "3": ["BIR1.1"], "2": ["2"], "5": ["M"], "4": ["LILACS"], "6": ["mc"], "9": ["a"], "899": ["LILDBI-WEB 1.7"], "98": ["FONTE"], "91": ["20101213^i15:56:29^f16:16:12^t0:19:43"], "93": ["20101221^i14:13:25^f14:13:53^t0:0:28"], "92": ["AL"], "69": ["85-7541-006-7"], "16": ["Bertolli Filho, Claudio^1Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho^pBrasil"], "18": ["Hist\u00f3ria Social da Tuberculose e do Tuberculoso: 1900-1950^ipt"], "110": ["s"]}
]
